\pagestyle{fancy}
\part{PRA DAR UM FIM NO JUÍZO DE DEUS}
\parindent=0em

\chapter*{}

\mbox{}\vfill
\begin{flushleft}
O Espaço do Teat(r)o Oficina já está bem Incensado, e se abre ao~
Público que entra pela Rua Jaceguay~ e encontra o Espaço já imantado
pela energia do murmúrio das Glossolalias Iniciais do Coro Artaudiano, q
está na Mais alta Galeria do Teatro Cantando. GLOSSOLALÍA ~PERIPATÉTICA
DA PORRA LOUCA. MÚSICA: PERCUSSÃO, MAR, CHUVA, ENROLADOS NAS ONDAS DO
MAR COM IEMANJÁ, VAI SENDO PARÍDO EM MARSÉLHA O MENINO ATONININHO
ARTAUD.
\end{flushleft}


\repl{artaud momo}

Hoje

Dia 2 d Fevereiro de 1946

A Peça Radiofônica~

Q Eu Escrevi~e Gravei em Quatro Vozes~e Percussão

Iria ser Transmitida na \emph{Radio Nacional Francesa} ~

No Programa

\textbf{``A VÓZ DOS POETAS''}

Iria á Todos os Ares~

A Radiodifusão Francesa,~

Comemora em 1948

ainda nas Festas do Fim da 2ª Guerra Mundial

no Programa ``La Voix de Poètes'',

com as Vozes de Todos Grandes Poetas Franceses no Ar.~

Eu, Antonin Artaud, Retornado a Paris em 1946,

tenho Minhas Vozes Também Convidadas.~

Criei um Poema Sonoro:

``Pra dar um Fim, no Juízo de deus''

q foi Gravado por Grandes Artistas:

Paule Thévenin, Roger Blin e Maria Casares.

Dia 2 de Fevereiro de 1948,

o Diretor da~Rádio, ao ler alguns Alardes da Imprensa,

convocou pra uma Emissão Fechada em 1948,

pra um Público Restrito~

Formado por cerca de 50 Jornalistas,

Escritores, Atores, Atrizes,

Diretores e Amigos e um Padre,

q opinaram em sua~maioria

pela Proibição da Emissão do Poema.

Mas por isso sempre essa Peça

começará a ser encenada dia 2 de Fevereiro,

dia de Iemanjá.

Odoyá Iemanjá!~

\repl{coro}

\emph{ODOYÁ IEMANJÁ!}

\section*{DIA 2 DE FEVEREIRO MUSICA E LETRA DE DORIVAL CAYMMI}

\emph{Dia dois de fevereiro}

\emph{Dia de festa no mar}

\emph{Eu quero ser o primeiro}

\emph{A saudar Iemanjá}

\emph{Escrevi um bilhete a ela}

\emph{Pedindo pra Éla me ajudar}

\emph{Éla então me respondeu}

\emph{q eu tivesse paciência de esperar}

\emph{O presente q eu mandei pra Éla}

\emph{de cravos e rosas vingou}

\emph{Chegou, chegou, chegou}

\emph{Afinal que o dia d'Éla chegou}

\repl{antoninho artaud}

\paren{Sai da Mar}

Quem sou eu?~

De onde venho?~

Basta q diga meu nome,

como só eu sei dizer,~

e imediatamente vocês vão ver~

meu Corpo Atual~

Voar em estilhaços de mil pedaços~

E se juntar~

em dez mil aspectos~

Notórios~

num Novo Corpo~

no qual~

nunca mais vocês poderão me esquecer.

\paren{Profere o Nome, Despertando Raios e Trovões.}

\repl{artaud momo}

Tudo tem que ser organizado

por um fio,

justamente,

numa sucessão

fulminante

~

\section*{CÔRO CANTA O FREVO GLOSSOLALÍA ~PERIPATÉTICA DA PORRA LOUCA}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pt e
\end{center}


\chapter{Notícias do Dia}

\repl{marat}

\paren{Sentado na Privada, lendo o Jornal do Dia}

Fiquei sabendo ontem

devo estar atrasado

ou pode ser só um alarme falso,

uma dessas fofocas sujas

que espirram entre a pia e a privada, 

na hora de botar no vaso

a comida uma vez mais antropofagiada.

~

Fiquei sabendo ontem

de uma das práticas oficiais, 

das mais sensacionais

das Escolas Públicas Americanas

\mbox{q fazem sem dúvida q esse país se acredite na cabeça do progresso.}

Parece q, entre os exames e provas a q submetem

uma criança q entra pela primeira vez na Escola Pública, 

há a chamada

prova do licor seminal

do esperma,

\paren{entra Antoninho Adolescente em uniforme escolar de primeira
comunhão, com uma vela comprida na mão é recebido pela
Enfermeira q traz uma proveta; o Coro entoa o ``Canto da Porra Louca''}

\ldots{}esta prova, consistiria em pedir a esta criança recém-chegada

um pouco de sua Porra

pra ser introduzida numa proveta

e ser mantida assim à disposição pra tentativas de inseminação
artificial q possam depois ser tentadas.

\paren{Antoninho vai para trás de um biombo com o frasco q lhe é
entregue pela Enfermeira. Começa Masturbar-se}

\mbox{Porque cada vez mais os Americanos sentem falta de braços e crianças}

isto é, não de operários, 

\mbox{mas de Soldados, e eles querem a todo custo e por todos os meios possíveis}

Fabricar e Produzir, Soldados

visando a todas as Guerras Planetárias q poderão acontecer

\mbox{e q seriam destinadas a demonstrar pela virtude massacradora da Força}

a Supremacia dos Produtos Americanos

e dos Frutos do Suor Americano em todos os campos da atividade

e do dinamismo possível da Força. Porque é preciso produzir, 

é preciso por todos os meios possíveis de atividade

substituir a Natureza

em tudo o que Ela possa ser substituída,

é preciso descobrir um campo maior pra inércia humana

é preciso que o operário tenha em q se empregar,

é preciso q novos campos de atividade sejam criados

\mbox{onde virá finalmente, o reinado de todos os falsos produtos fabricados}

todos os covers descartáveis sintéticos

onde a Natureza

Beleza verdadeira, não tem mais o que fazer

e deve ceder de uma vez por todas e vergonhosamente sua posição

prá todos os Triunfais Produtos de Reposição

onde a Porra de todas as Usinas de Fecundação Artificial

fará maravilhas

na Produção de Exércitos e Encouraçados.

Nada mais de Frutas, nada mais de Árvores, nada mais de Legumes,

nada de Plantas, Farmacológicas ou não,

e então, nada mais de Comida.

Só Produtos Sintéticos até se fartar, 

no meio de vapores,

humores especiais da Atmosféra, 

sobre eixos particulares das Atmosféras

extraídas sintética e Estupradamente das Resistências

de uma Natureza

q da Guerra só recebeu Medo e Violência.

~

E Viva a Guerra, não é?

Ou não é assim a Guerra q os Americanos prepararam

e q se prepara

passo a passo.

Pra defender esta Usinagem Insensata

contra Todas as Concorrências

q não vão deixar de se levantar por todos os lados,

Precisa-se de:

Soldados, Exércitos, Aviões, Encouraçados, 

daí,

a Porra em q os Governos da América

chegaram ao Cúmulo de Pensar.

\paren{Antoninho Esporreia e entrega ao Enfermeiro a Proveta Cheia q
este deposita sobre uma Mesa de Autópsia: o Altar Palco}

\paren{O Coro entoa um fiapo do ``Canto da Porra''}

E temos mais q um Inimigo

q nos Espiólha,

Nós, Capitalistas Natos

e entre esses Inimigos

a Rússia dos Stálins

os Gladiadores do Altar

e seus Destruidores

onde também não faltam Braços Armados.

\paren{dizendo a Antoninho}

Vai, meu filho\ldots{}

\paren{Antoninho sai}

Tudo bem? Tudo bem.

Mas eu não imaginava os Americanos um Povo tão Guerreiro,

quem Combate arrisca tomar Porrada,

e eu vi, é verdade muito Americano na Guerra

mas eles sempre tem na frente Dêles,

Exércitos Imensos de Tanques, Aviões, Encouraçados,

q servem de Escudo.

Os Americanos e suas Máquinas. 

Eu vi demais, Máquinas Combatendo

mas não ví, só se foi no Infinito, 

lá atrás

os Homens q as Conduziam.

\paren{A Sonosplatía coloca o ``Hino Americano'' tocado em Guitarra por
Jimmy Hendrix. Marat caga na Privada mas coloca Parte do Cocô numa
Latinha de Exame q passa pra Enfermeira Sonâmbula, q a Coloca na Mesa da
``Nova Anatomia''. Marat se limpa com o Jornal que depois joga num cesto
de lixo}

Diante do Povo q dá de comer aos seus Cavalos, seus Bois, seus Burros

as Últimas Toneladas de Morfina Pura q ainda sobram, 

pra substituir por Fumaça Sintética, 

Prefiro o Povo q come da própria Terra o Delírio

de onde Êle Nasceu,

eu estou falando dos Taraumaras

comendo o Peiote do Próprio Chão

enquanto Êle Nasce, 

\paren{os Taraumaras Ridentes ajoelhados num chão de Terra com seus Dentes Expostos abocanham juntos, de uma vez os Peyotes nascentes na Terra}

q Mata o Sol

pra instalar o Reino da Noite Preta

e q Estraçálha a Cruz do Espaço

pra q os Espaços do Espaço nunca mais possam se Encontrar

nem se Cruzar

na Cruz

E agora vocês vão ouvir

a Dança da Tutuguri

~

\section*{Uma Coruja Chama :TUTUGURI}

\repl{artaud heliogabalo tutuguri responde}

Tutuguri!

\repl{coro}

Tutuguri!

\repl{artaud heliogabalo tutuguri}

O Rito do Sol Preto

Lá embaixo, no baixo da ladeira amarga,

cruelmente desesperada do Coração,

se abre o Círculo das Seis Cruzes

\paren{seis pinbins abraçados nos sóis pretos dos refletores juntos, no
Centro do Espaço, no corredor-seis Atuadores do Rito, erguem Seis Cruzes
e mergulham com Elas sob a Platéia Debaixo das Poltronas e se encravam
no Chão}

bem lá embaixo

como encravado na Terra Mãe

Des-Encravado

\paren{As mulheres y homens que estavam deitadas levantam o dorso, jogam
o pescoço prá tras e babam.}

do abraço imundo da mãe q Baba.

A Terra do Ouro Prêto

é Único Lugar Úmido

nessa Greta de Rocha.

O Rito é q o Novo Sól

passe por Sete Pontos

Antes de Explodir

no Orifício da Terra.

~

\paren{os Sóis Prêtos dos Pinbins em resistência começam á se
ascender\ldots{}}

~

E há Seis Humanos,

\paren{os Humanos~ deitados erguem os Punhos Cerrados}

um pra cada Sól

e um Sétimo Humano

q é o Sól Todo

Cru

Vestido de Prêto e de Carne Vermelha

~

Mas esse Sétimo Humano

é um Cavalo,

\paren{Artaud-Cigano veste uma Rédea no Pescoço}

Um Cavalo levado por um Humano.

\paren{Antoninho Artaud-Virgem com Tyrso, empunha uma Ferradura, Nú.}

Mas o Cavalo é o Sól

não o Humano.

No despedaçamento de um Tambor e de uma Trombeta Longa

Estranha, 

os seis Humanos

q estavam Tombados

Enrolados no Raso da Terra

brotam sucessivamente como Girassóis,

não Sóis

mas Sólos q giram,

Lótus d'Água, 

e a Cada Um q Jórra

corresponde, o Gongo cada vez mais Escuro

e Surdo

do Tambor

até que de repente se vê chegar a todo Galope,

numa Velocidáde de Vértigem

o Último Sól, 

o Primeiro Humano,

o Cavalo Prêto com um

Humano nu, \paren{Rimbaud}

absolutamente Nú

e Virgem

em cima dele.

Tendo saltado, eles Avançam em Rodeios

e o Cavalo com a Carne

Sangrando Endoidece

e Pinoteia sem Parar

no Topo da Rócha

até q os Seis Humanos

tenham acabado de Cercar

completamente

as Seis Cruzes.

\paren{O seis Humanos levantam}

Ora, o Tom Maior do Rito

É Justamente

A ABOLIÇÃO DA CRUZ

Tendo acabado de Girar

Desplantam

as Cruzes da Térra

e o Humano Nú

em cima do Cavalo

Arvora uma Enorme Ferradura

Q Temperou num Corte com o Seu Sangue.

\paren{O Sangue é retirado Aletóriamente de uma Pessoa q está Presente
no Rito pela Enfermeira Sonâmbula q o Derrama na Ferradura do Cavaleiro
Nú. Seis Humanos, Descruzam as Seis Cruzes e Heliogabalo Explode em Doze
Tyrsos num Novo Sól.}


\mbox{}\vspace*{\fill}
\section*{GLOSSOLALÍAS~ PERIPATÉTICAS}

\begin{center}

rada borsta

taborsta

rada borsta

santa pan
\end{center}

\paren{Coros com a Ferradura Penduram como um Estandarte num Fio q vem
do Alto dos Urdimentos e é Elevado ao Centro Do Espaço Superior}

~

\chapter{A busca da fecalidade}

\paren{O Monge vai para o Altar-Mesa de Autópsia e fareja, com o Côro, o
cheiro desta busca}

\repl{artaud monge}

Lá, onde cheira merda

cheira ser.

O homem podia muito bem não ter cagado,

não abrir a bolsa anal

mas escolheu cagar

assim como escolheu viver

em vez de consentir viver morto.

É que pra não fazer cocô

tinha que consentir

em não ser, 

mas ele não conseguiu se decidir a perder

o ser,

quer dizer, a morrer vivo.

~

Existe no ser

qualquer coisa particularmente tentadora pro homem

e esta `qualquer coisa' é justamente

O COCÔ

~

\paren{Côro de Peidos --- O Monge abre em elevação a latinha de exame com
o Cocô Hóstia}

Pra existir

basta deixar ser

mas pra viver

é preciso ser alguém

e pra ser alguém

é preciso ter um OSSO,

não ter medo de mostrar o osso

e, en passant

perder a carne.

\paren{carne in --- osso yang}

~

O homem sempre gostou mais da carne

Q da terra dos ossos. 

É q só tinha terra e madeira de Osso

e ele teve que ganhar sua carne,

só tinha ferro e fogo

e merda nenhuma

e o homem teve medo de perder a merda

ou mais, desejou: merda

e por ela sacrificou o sangue.

Pra ter merda, 

quer dizer, carne

onde só tinha sangue

e um ferro velho de ossada

e onde não tinha nada pra ganhar em ser 

mas só, a vida pra perder

~

\section*{GLOSSOLALÍA COMO COROS PERIPATÉTICOS}

o reche modo

to edire

di za

tau dari

do padera coco

\repl{artaud monge}

Aí o homem deu Pra trás e Fugiu.

\paren{Antoninho foge, mas as bestas o apanham}

Então os vermes, as bestas, comeram ele.

\paren{Antoninho reage}

Não foi um estupro \EP[2]

ele se entregou ao banquete obsceno.

\paren{Antoninho aceita a direção do Monge}

Ele gostou disso

e também aprendeu

a se fazer de besta

e a comer seu rato

delicadamente.

\paren{Antoninho oferece o rato no corredor Sul}

\repl{monjes e monjas}

\paren{Cantam em Extase, a Gossolalía Sacra do Cocô}

E de onde vem essa Ojeriza pela Sujeira?

Do mundo não estar formado ainda

ou do Humane ter apenas uma idéiazinha do mundo

q quer manter eternamente?

Isso vem de q o humane um belo dia

\paren{yang}

se prendeu

numa idéia do mundo.

dois caminhos se abriam á ele: o do infinito fora, 

o do ínfimo dentro.

E ele escolheu o ínfimo dentro

onde só tem que espremer

\paren{O Coro se abaixa fazendo força até a posição do Sertanejo}

o seu rato

a língua, 

o ânus

ou a glande.

~

E Deus, o próprio Deus apressou o movimento.

~

Deus é um ser?

Se for, é merda.

Se não for, não é.

Ora, ele não é


\paren{Retornam \textbf{Os COROS PERIPATÉTICOS TRAZENDO JOANA D'ARC com}
Theodor Dreyer e um Homen Com Cruzeta de Luzes Filmando o Encontro do Monge Jovem Artaud com Joana}

\repl{coro}

\begin{center}
o reche modo

to edire

di za

tau dari

do padera coco
\end{center}

\paren{Joana D'Arc protesta encarando o Monge e se dirigindo ao público.
Entra com Theodore Dryer q é Acompanhado com um Câmera de Cinema e um
Homem-Cruzeta. Filmam as Ações de Joana D'Arc com o Monge. O CORO Entra
com a Sonoplastia q Cria uma Música Divina, O Monge e Joana, se encaram.
O Monge tira uma Cruz que estava colocada na Parede na Frente da Mesa de
Autópsia, e oferece com Grande Comoção á Joana. Monge se coça e vai
catar um piolho na cabeça de Joana D'Arc. Então Entra O Barbeiro q vai
Tosando os Cabelos Joana D'Arc}


\repl{joana d'arc}

\paren{em prantos}

O Sr. está pirado Seu Artaud? E a Missa?

\repl{monge}

Estou aqui para te preparar para tua Morte

\repl{joana d'arc}

Agora? Já?

\repl{monge}

Já!

\repl{joana d'arc}

Qual Morte?

\repl{monge}

Da Fogueira.

Mas, me diz, como é q você pode acreditar q Deus te enviou?

\repl{joana d'arc}

Só entendemos o caminho quando chegamos. Eu sou Filha de Deus

\repl{monge}

E Sua Grande Vitória?

\repl{joana d'arc}

O Meu Martírio\ldots{}

\repl{monge}

E tua Libertação?

\repl{joana d'arc}

A Morte\ldots{}

\paren{Monge se coça e vai catar um piolho na cabeça de Joana D'Arc e o Barbeiro a Tosa.}

\repl{joana d'arc}

\paren{em prantos}

O Sr. está pirado Seu Artaud? E a Missa?

\repl{artaud monge}

Eu renego o Batismo e a Missa.

Não existe Ato Humano 

q no Plano Erótico Interno

seja mais pernicioso q a descida

desse Auto Apelidado Jesucristi nos Altares.

Não vão acreditar em mim

e já estou vendo daqui o Público sacudindo os ombros

mas o dito Cristo é aquele q

diante do piolho Deus

aceitou viver sem Corpo

enquanto um Exército de Homens

descia da Cruz,

onde Deus acreditava ter pregado todos eles há muito tempo,

se rebelaram

e Armado com Ferros,

Sangue,

Fogo e Ossos

Avançam Injuriando o Invisível

Pra Dar um Fim no JUÍZO de DEUS.

\paren{OS REFLETORES SE CRUZAM NO CHÃO FORMANDO AS LABAREDAS Q VÃO
QUEIMANDO E EXCITANDO JOANA'DARC MULHER}

\section*{GLOSSOLALÍAS}

\begin{center}
ratara ratara ratara~

atara tatara rana~

otara otara katara~

otara retara kana~

ortura ortura konara~

kokona kokona koma~

kurbura kurbura kurpura~

kurbata kurbata keyna~

Pesti anti-pestantum putara~

Pesti anti-pestantum putra~
\end{center}

\section*{A QUESTÃO QUE SE COLOCA\ldots{}}

\paren{o Coro estica Duas Camisas de Força com Dois Braços Gigantes como
se quisessem amarrar Pessoas do Publico. PARAMENTAM EM PLANOS OPOSTOS AS
DUAS BEATRICE CENCI,a 1ª e a 2ª}


\repl{artaud beatrice cenci 1ª}

A questão que se coloca\ldots{}

O q é Grave

é q sabemos

q depois da ordem

Deste mundo

Existe Outra.

\repl{artaud beatrice cenci 2ª}

Qual é?

Não Sabemos.

\repl{artaud beatrice cenci 1ª}

O número e a ordem de suposições possíveis neste dominio

é justamente

o infinito!

\paren{Beatrice 2ª avança com Camisa de Força}

\repl{artaud beatrice 2ª}

E o q é o Infinito?

Justamente. Não sabemos.

\repl{artaud beatrice 1ª}

É uma Palavra q Usamos

pra Indicar

a Abertura

da Nossa Consciência

pra Possibilidades Desmedidas, 

Inclassificáveis e Desmedidas.

~

\paren{Beatrice 2ª avança mais na Pista}

\repl{artaud beatrice cenci 2ª}

E justamente,

O q é a Consciência?

Justamente.

Não sabemos.

É o Nada.

Um Nada q Usamos pra Dizer

Quando não Sabemos

Alguma Coisa do Lado

q não Sabemos

e então Dizemos

Consciência,

do Lado da Consciência

mas há Cem Mil outros Lados!

\repl{artaud beatrice cenci 1ª}

E Então?

Parece q a Consciência

Está Plugada em Nós

no Desejo Sexual

e na Fome.

\repl{artaud beatrice cenci 2ª}

Mas podia muito bem

não estar Plugada!

Dizem, 

Pode-se Dizer, 

Há quem Diga

q a Consciência

é um Apetite

o Apetite de Viver

e Imediatamente

ao Lado do Apetite de Viver

é o Apetite da Comida

q nos vem Imediatamente à Mente;

como se não Houvesse Gente

q Come sem o Mínimo Apetite;

e q tem Fome.

Por q isso também existe:

Ter Fome

Sem Apetite; e Então?

\repl{artaud beatrice cenci 1ª}

Então

o Espaço da Possibilidade

Foi-me Apresentado

um Dia

como um Grande Peido

q Eu Soltei;

mas nem o Espaço

nem a Possibilidade

eu sabia Justamente o q Fossem

e Eu nem Sentia Necessidade

de Pensar Nisso,

Eram Palavras

inventadas pra Definir Coisas

q Existiam

ou Não Existiam

Diante da Urgência Impaciente

de uma Necessidade:

Sumir com a Idéia,

A Ideia e seu Mito

e no seu Lugar Fazer Reinar

a Manifestação Tonitroante

dessa necessidade explosiva:

Dilatar o Corpo

da Minha Noite Interna,

do nada interno

do Meu Eu

q é Noite,

Nada,

Irreflexão,

mas q é Afirmação Explosiva de q Há

Alguma Coisa

Pra dar Passagem:

meu Corpo.

\repl{artaud beatrice cenci 2ª}

Mas Francamente, 

Reduzir Meu Corpo

a Esse Gás Fedido?

Dizer q Tenho um Corpo por q Tenho um Gáz Fedorento q se Forma

~

No Dentro de Mim?

\repl{artaud beatrice cenci 1ª}

\ldots{}Não sei

Mas Sei q

O Espaço, o Tempo, 

A Dimensão,

O Futuro,

O Destino

O Vir a Ser,

O Ser, 

O Não-Ser, 

O Eu, 

O Não-Eu

Não São Nada Pra Mim;

mas Tem Uma Coisa

q é Alguma Coisa,

uma Única Coisa

q É Alguma Coisa,

e q Eu Sinto

no q Essa Coisa Quer

SAIR:

a Presençada da Minha Dor de Corpo;

a Presença Ameaçadora,

Nunca Sossegadora

do Meu Corpo

\repl{artaud beatrice cenci 2ª}

E Com Quanto Mais Força me Espremem com Questões
e Por Mais q Eu Negue Todas as Questões

Chega um Ponto

em q Eu me Vejo Forçado \EP[3]

a Dizer Não,

\repl{artaud beatrice cenci e 1ª beatrice cenci 2ª}

NÃO AO NÃO

NÃO À NEGOCIAÇÃO

\paren{O Coro de Enfermeiros Avança com Nos Braços da Camisa de Força querendo amarrar ás duas Beatrices}

e Esse Ponto

é Quando me Pressionam,

Quando Me Apertam

e Me Ordenham

Até Sair

de Mim

Alimento

Meu Alimento

e o Leite de Vocês,

e Então o q Fica?

Fico eu Sufocada;

e Não Sei Se Isso é uma Ação

mas me Retorcendo com Questões

Até a Ausência

O Nada

da Questão

Eles me Pressionaram

Até a Sufocação em Mim

da Ideia de Corpo

e de Ser um Corpo,

e Foi Aí q eu Senti o Obsceno

e q

Eu Peidei!

De Desrazão

e do Excesso

e da Revolta \EP[1]

da Minha Sufocação.

É q Me Espremiam

Até o Meu Corpo

e Até o Corpo

e Foi Então

q Eu Fiz Tudo Explodir

\paren{SONOPLASTIA: EXPLOSÃO DO PEIDO}

\paren{As Duas Beatrices se libertam das Camisas de Força}

Por q no Meu Corpo

Ninguém Toca

\paren{As Camisas de Força são Recolhidas. Percussão. Todos Personagens
nas Posições Iniciais em Ferradura No 1º Balcão do Teatro Oficina pra
Julgar ARTAUD. SONS DE PANELA, BUZINAS E BOMBARDEIOS}

\paren{Artaud Rei Momo está Diante da ``Mesa de Autopsia''}

\repl{artaud momo}

Tribunal dos Golpistas da Verdade Única.

Conclusion.

\repl{brecht 1}

\mbox{E para q Serviu, Seu Artaud, essa Transmissão de Teatro Radioativa?}

\repl{artaud momo}

\paren{Artaud Eleva a Latinha com a Bosta}

Em Princípio pra Denunciar um Certo Número
de Bostas Sociais Oficialmente Reconhecidas e Recomendadas.

\paren{Artaud Jóga a Latinha de Bosta no Lixo}

\repl{artaud momo}

\paren{Eleva a Latinha com o Espérma}

SEGUNDAMENTE

Esse Espérma Doado Beneficientemente por Crianças

pra Fecundação Artificial de Fetos ainda por Nascer

e q Só Verão a Luz do Sól daqui a um Século, ou Mais.

\paren{Joga fora a Latinha do Esperma no Lixo.}

Terceiramente --- Pra denúnciar esse mesmo Povo Americano

q ocupa toda a superfície do ``\emph{Velho Continente dos Índios}'',

uma Ressurreição do Imperialismo Encouraçado q ``\emph{cobriu}'' a América

e q Fez com q o Povo Índio Antes de Colombo Fosse Execrado

por Toda a Humanidade Até Agora.

\repl{brecht 2}

Terceiramente --- O Sr. está Anunciando, Seu Artaud,

umas Coisas Bem Bizarras!

\repl{artaud rei momo}

\mbox{Quartamente --- Sim, estou dizendo Uma Coisa Bizarra, é q Os Índios,}

Antes de Colombo, Eram, ao Contrário do q Todos Foram Levados a Crer,

um Povo Estranhamente Civilizado,

É q tinham uma Civilização baseada

justamente, no Princípio Exclusivo da Crueldade.

\repl{brecht 3}

Quintamente --- E o senhor sabe justamente o q é a Crueldade?

\repl{artaud rei momo}

Sextamente --- Assim, eu não sei dizer.

Sétimamente --- Crueldade é Extirpar pelo Sangue e até o Sangue,

Deus,

o Acaso Besta da Animalidade Inconsciente Humana, 

Onde Quer q se Encontre.

\repl{brecht 4}

Oitavamente --- o que é q o senhor quer dizer com isso?

\repl{artaud rei momo}

O q eu quero dizer com isso é q o ser humano,

quando não seguram ele,

é um Animal Erótico,

há nele uma Tremedeira Inspirada,

uma Pulsação

produtora de inumeráveis bichos sem nome,

q são as Formas q os Antigos Povos Terrenos 

Universalmente Chamavam: Deus.

Isso Deu no q se chama de Espírito!

Ora, Esse \emph{sprito} vindo dos Índios da América reaparecem hoje,

em tudo quanto é lugar com Poses Científicas

q só Acusam sua Influência Infecciosa Mórbida,

seu Estado Acusado de Vício, de um Vício em q Pulula Doença,

por q, podem rir à vontade, mas o q chamam de micróbios

é Deus, 

e vocês sabem com o q os Americanos e Russos

Fazem seus Átomos?

Com os Micróbios de Deus.

\repl{brecht 5}

Ô Seu Artaúd, o Sr. está Surtando. Está Malúco.

\repl{artaud}

Não estou Surtando.

Eu Não sou Maluco.

Eu estou Dizendo q Reinventaram os Micróbios

afim de impor uma Nova Idéia de Deus.

Acharam um Novo Meio de Relançar Deus 

Remasterizado --- e de flagrar Êle

na Ação da Sua Nocividade Microbiana,

Fincando Deus no Coração,

Lá Onde é Mais Querido pelos Humanos

em Forma de Sexo Doente,

Nessa Aparência Sinístra de Crueldade Mórbida

q Deus Veste

sempre nas Horas em q se Diverte em Tetanizar
e Endoidar a Humanidade,

Como Faz Agora.

Ele usa o Espírito de Pureza de uma Consciência q permaneceu Cândida

como a Minha,

Pra me Asfixiar com Todas as Falsas Aparências q Ele

Espalha Universalmente pelos Espaços

e É por Isso q Artaud,

o Rei Mômo,

pode incorporar ``O Alucinado''

\paren{tambores}

\repl{brecht 6}

O q o Seu Artaud quer dizer com Isso?

\repl{artaud rei momo}

Eu quero dizer q achei o Jeito de Acabar

De Uma Vez por Todas com esse Macaco

e q se Ninguém Mais Acredita em Deus,

Tdos Acreditam cada vez mais no Homem!

Então é o Homem q Precisa Agora tomar a decisão de se Emascular.

~

\repl{brecht 7}

Como é q é?

\repl{artaud rei momo}

Capar

\repl{brecht 8}

Como assim? \EP[3]

De qualquer \emph{Ponto de Afastamento}, q se Examine,

o Sr. não Passa de um Maluco, um Doido de Pedra.

\repl{artaud rei momo}

Fazendo o Ser Humano Passar,

Uma Vez Mais, a Última,

na Mesa de Autópsia

pra fazer sua Anatomia de Novo.

~

\paren{Artaud Rei Momo se despe até a pele e fica com seus Orgãos Internos à Mostra como Cenci}

~

Eu digo, pra Refazer sua Anatomía.

O Homem está Doente por q é Mal Construído.

É Preciso Tomar a Decisão de Pôr Êle a Nú,

Pra lhe Raspar esse Animalculo

q Coça Mortalmente,

Deus

E com deus

Todos Seus Órgãos

Se Quiserem, Podem me Amarrar

mas Não Tem Nada Mais Inútil do q um Órgão

\paren{Artaud Rei Momo se deita na mesa de bruços, vê-se a flôr do
cancêr no seu ãnus depois, se vira na posição funeral.}

Quando Vocês Tiverem Criado um Corpo Sem Órgãos,

aí Vão ter Livrado o Ser Humano dos seus Automatismos

e Devolvido sua Verdadeira e Imortal Liberdade.

Aí vocês vão lhe Reensinar a Dançar

pelo Avesso

como na Loucura das Danças de Rua

e esse Avesso

será Seu Verdadeiro Direito.

\paren{Tambores --- Iemanjá joga suas ondas no corpo de Artaud Rei Momo q
Dança com o Corpo sem Orgãos do CÔRO com o PÚBLICO ``A Canção da Porra Loca.''}

\section*{CANTO DA PORRA LOUCA}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

ko embach

tu ur ja bella

ur ja bella

kou embach

~

kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte
\end{center}

\pagebreak

\repl{todes}

\section*{O SAMBA DAS GLOSSOLALÍAS}

\emph{a questão q se coloca}

\emph{se o Deus Existirá}

\emph{nesse Circo Atemporal}

\emph{Tutuguri com Marat}

\emph{justamente não sabemos}

\emph{é o Nada}

\emph{o q Será}

\emph{é o Peido Virtual}

\emph{q o Corpo Dançará}

\emph{sou a Glossolalia Mulata}

\emph{Arlequim de Prata}

\emph{nesse Carnaval Paulista}

\emph{Recherche da Fecalité}

\emph{Sou Artaud Macunaíma}

\emph{Momo kre puk té}

\emph{Iemanjá Salvá}

\emph{Rimbaud Namorá}

\emph{Uzyna Uzona Alucinada}

\emph{Sambando do Avesso Será o Fim}

\emph{do Juízo de Deus}

\emph{pra Dar um Fim}

\emph{no Juízo de Deus}

\emph{o Fim Sem Fim}

\emph{do Juízo de Deus.}

\textbf{~}\emph{pour en finir avec le Jugement de Dieu}

ANTONIN ARTAUD

\chapter*{}
\mbox{}\vfill
\begin{flushleft}
Tradução e Texto de Encenação Zé Celso, Catherine Hirsh, Marcelo
Drummond e Vadim Niktín. Escrito no Paraíso de 22 de agosto a 3 de
setembro 1996. Dedicado á Glauber Rocha. RIMBAUD com o Ator Celso Sim,
Compositor do ``SAMBA DAS GLOSSOLALÍAS''. Reintepretado para estes tempos
de Kréép e Krupt desde 3 de Março até a Estréia em 21 de Março de 2015 e
sempre mais q no Ar, na Terra, no Fogo y n'Água.

Revisão 20 de Fevereiro de 2022

Putin Invade a Ucrânia
\end{flushleft}

\begin{comment}
Quem eu sou?

De onde venho?

Basta que diga meu nome,

como só eu sei dizer,

e imediatamente vocês vão ver

meu corpo atual

voar em estilhaços

\pagebreak
\repl{coro}

Antonin Artaud!

\paren{Antoninho despedaça-se em 6 letras A R T A U D e 5 Vogais de
Rimbaud: A É I U Ó --- explosão de cartas no espaço}

\repl{antoninho artaud}

E se juntar

num novo corpo

em dez mil aspectos

notórios

no qual

nunca mais vocês poderão me esquecer

\chapter{Notícias do dia}

\paren{Rimbaud apanha um~Cartaz da sua 1ª~Vogal}

\section*{A}

\repl{marat}

\paren{na privada lendo o jornal do dia}

Fiquei sabendo ontem

devo estar atrasado

ou pode ser só um alarme falso,

uma dessas fofocas sujas

que espirram entre a pia e a privada, 

na hora de botar no vaso

a comida uma vez mais antropofagiada.

~

Fiquei sabendo ontem

de uma das práticas oficiais, 

das mais sensacionais

das escolas públicas americanas

\mbox{que fazem sem dúvida que esse país se acredite na cabeça do progresso.}

Parece que, entre os exames e provas a que submetem

uma criança que entra pela primeira vez na escola pública, 

há a chamada \EP[3]

prova do licor seminal

do esperma,

\paren{entra Antoninho adolescente em uniforme escolar ou de primeira
comunhão, com uma vela comprida na mão e é recebido pelo bedel
enfermeiro que traz uma proveta; o coro entoa o canto da porra louca}

\mbox{\ldots{}esta prova, consistiria em pedir a esta criança recém-chegada}

um pouco de sua porra

pra ser introduzida numa proveta

\mbox{e ser mantida assim à disposição pra tentativas de inseminação}

artificial que possam depois ser tentadas.

\paren{Antoninho vai para trás de um biombo com o frasco q lhe é
entregue pela Enfermeira}

\mbox{Porque cada vez mais os americanos sentem falta de braços e crianças}

isto é, não de operários, 

mas de soldados, e eles querem a todo custo e por todos os meios
possíveis

fabricar e produzir soldados

visando a todas as guerras planetárias que poderão acontecer

e que seriam destinadas a demonstrar pela virtude massacradora da força

a supremacia dos produtos americanos

e dos frutos do suor americano em todos os campos da atividade

e do dinamismo possível da força.

Porque é preciso produzir, 

é preciso por todos os meios possíveis de atividade

substituir a natureza em tudo o que ela possa ser substituída,

é preciso descobrir um campo maior pra inércia humana

é preciso que o operário tenha em que se empregar,

é preciso que novos campos de atividade sejam criados

\mbox{onde virá finalmente, o reinado de todos os falsos produtos fabricados}

todos os covers descartáveis sintéticos

onde a natureza beleza verdadeira, não tem mais o que fazer

e deve ceder de uma vez por todas e vergonhosamente sua posição

prá todos os triunfais produtos de reposição

onde a porra de todas as usinas de fecundação artificial

fará maravilhas

na produção de exércitos e encouraçados.

Nada mais de frutas, nada mais de árvores, nada mais de legumes,

nada de plantas farmacológicas ou não,

e então, nada mais de comida,

só produtos sintéticos até se fartar, 

no meio de vapores,

humores especiais da atmosfera, 

sobre eixos particulares das atmosferas

\mbox{extraídas sintética e estupradamente das resistências de uma natureza}

que da guerra só recebeu o medo e a violência.

~

E viva a guerra, não é?

Ou não é assim a guerra que os americanos prepararam

e que se prepara

passo a passo.

Pra defender esta usinagem insensata

contra todas as concorrências

que não vão deixar de se levantar por todos os lados,

precisa-se:

soldados, exércitos, aviões, encouraçados, 

daí, a porra em que os governos da América

chegaram ao cúmulo de pensar.

\vfill

\paren{Antoninho entrega ao Enfermeiro a proveta que este deposita sobre
uma mesa de autópsia no altar-palco; o coro entoa um fiapo do canto da
porra}

\vfill

\pagebreak

E temos mais que um inimigo

que nos espiólha,

nós, capitalistas natos

e entre esses inimigos

a Rússia dos Stalins

os Gladiadores do Altar

e seus destruidores

onde também não faltam braços armados.

\paren{dizendo a Antoninho}

Vai, meu filho\ldots{}

\paren{Antoninho sai}

Tudo bem? Tudo bem.

Mas eu não imaginava os Americanos um povo tão guerreiro,

quem combate arrisca tomar porrada,

e eu vi, é verdade muito Americano na guerra

mas eles sempre tem na frente deles,

exércitos imensos de tanques, aviões, encouraçados,

que servem de escudo.

Os Americanos e suas máquinas. 

Eu vi demais, máquinas combatendo

mas não ví, só se foi no infinito, 

lá atrás

os homens que conduziam.

\paren{Marat caga numa latinha de exame que passa pra seu empregado, que
a coloca na mesa da nova anatomia, se limpa com o jornal que depois joga
num cesto de lixo}

\mbox{Diante do povo que dá de comer aos seus cavalos, seus bois, seus burros}

as últimas toneladas de morfina pura que ainda sobram, 

pra substituir por fumaça sintética, 

Prefiro o povo que come da própria terra o delírio \EP[2]

de onde ele nasceu,

eu estou falando dos Taraumaras

comendo o Peiote do próprio chão

enquanto ele nasce, 

que mata o sol

pra instalar o reino da noite preta

e que estraçalha a cruz do espaço

pra que os espaços do espaço nunca mais possam se encontrar

nem se cruzar

na cruz

E agora vocês vão ouvir

a dança do Tutuguri


\chapter{Tutuguri}

\paren{Rimbaud traz uma Carta da sua 2ª~Vogal}

\section*{É}

\repl{artaud heliogabalo tutuguri}

Tutuguri!

\repl{coro}

Tutuguri!

\repl{artaud heliogabalo tutuguri}

O Rito do Sol Preto

Lá embaixo, no baixo da ladeira amarga,

cruelmente desesperada do coração,

se abre o círculo das seis cruzes

\paren{seis pinbins abraçados nos sóis pretos dos refletores juntos no
centro do espaço, no corredor-seis Atuadores do Rito, erguem seis cruzes
e mergulham com elas sob a plateia debaixo das poltronas e se encravam
no chão}

bem lá embaixo

como encravado na terra mãe

desencravado

\paren{As mulheres y homens que estavam deitadas levantam o dorso, jogam
o pescoço prá tras e babam.}

do abraço imundo da mãe

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ que baba.

A terra do ouro preto

é único lugar úmido

nessa greta de rocha.

O Rito é que o novo sol

passe por sete pontos

antes de explodir

no orifício da terra.

~

\paren{os sóis pretos dos pinbins em resistência começam á se ascender}

~

E há seis humanos,

\paren{os humanos~deitados erguem os punhos cerrados}

um pra cada sol

e um sétimo humano

que é o sol todo

cru

~~~~~~~~~~~~~~~~~ vestido de preto e de carne vermelha

~

Mas esse sétimo humano

é um cavalo,

\paren{Artaud-Cigano veste uma rédea no pescoço}

um cavalo levado por um humano.

\paren{Artaud-Virgem com tirso empunha um ferradura, vestido sem pele,
com a nudez dos orgãos}

Mas o cavalo é o sol

não o humano.

No despedaçamento de um tambor e de uma trombeta longa

estranha, 

os seis humanos

que estavam tombados

enrolados no raso da terra

brotam sucessivamente como girassóis,

não sóis

mas solos que giram,

lótus d'água, 

e a cada um que jorra

corresponde, o gongo cada vez mais escuro

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e surdo

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ do tambor

até que de repente se vê chegar a todo galope,

numa velocidade de vertigem

o último sol, 

o primeiro humano,

o cavalo preto com um

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ humano nu, \paren{Rimbaud}

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ absolutamente nu

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e virgem

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ em cima dele.

Tendo saltado, eles avançam em rodeios

e o cavalo com a carne sangrando endoidece

e pinoteia sem parar

no topo da rocha

até que os seis humanos

tenham acabado de cercar

completamente

as seis cruzes.

\paren{O seis Humanos levantam}

Ora, o tom maior do Rito é justamente

\textsc{a abolição da cruz}

Tendo acabado de girar

desplantam

as cruzes da terra

e o humano nu

em cima do cavalo arvora

uma enorme ferradura

que temperou num corte com o seu sangue.

\paren{sangue é retirado de um humano e colocado na Ferradura do
Cavaleiro Nú e os seis humanos~ descruzam as seis cruzes em doze tirsos
um novo Sol Heliogabalo explode}

\vspace*{\fill}
\section*{GLOSSOLALÍAS~ PERIPATÉTICAS}

\begin{center}
rada borsta

taborsta

rada borsta

santa pan
\end{center}
\vspace*{\fill}

\chapter{A busca da fecalidade}

\emph{(Rimbaud traz uma Carta da sua 3ª~Vogal)}

\section*{I}

\paren{Joana D'Arc refaz uma cruz e se deita o corredor sobre ela,
enquanto o Monge vai para o altar mesa de autópsia e fareja, com o coro,
o cheiro desta busca}

\repl{artaud monge}

Lá, onde cheira merda

cheira ser.

O homem podia muito bem não ter cagado,

não abrir a bolsa anal

mas escolheu cagar

assim como escolheu viver

em vez de consentir viver morto.

É que pra não fazer cocô

tinha que consentir

em não ser, 

mas ele não conseguiu se decidir a perder

o ser,

quer dizer, a morrer vivo.

~

Existe no ser

qualquer coisa particularmente tentadora pro homem

e esta `qualquer coisa' é justamente

\textsc{o cocô}


\paren{coro de peidos --- O Monge abre em elevação a latinha de exame como
se bi-partisse o biscoitinho da hóstia}


Pra existir basta deixar ser

mas pra viver

é preciso ser alguém

e pra ser alguém

é preciso ter um \textsc{osso}, 

não ter medo de mostrar o osso

e, en passant

perder a carne.

\paren{carne in - osso yang}

~


O homem sempre gostou mais da carne

Q da terra dos ossos. 

É q só tinha terra e madeira de Osso

e ele teve que ganhar sua carne,

só tinha ferro e fogo

e merda nenhuma

e o homem teve medo de perder a merda

ou mais, desejou: merda

e por ela sacrificou o sangue.

Pra ter merda, 

quer dizer, carne

onde só tinha sangue

e um ferro velho de ossada

e onde não tinha nada pra ganhar em ser \EP[1]

mas só, a vida pra perder


\section*{\mbox{GLOSSOLALÍA COMO COROS PERIPATÉTICOS}}

o reche modo~~~

to edire

di za

tau dari

do padera coco

\repl{artaud monge}

Aí o homem deu Pra Trás e Fugiu.

\paren{Antoninho foge, mas as bestas o apanham}

Então os vermes, as bestas, comeram ele.

\paren{Antoninho reage}

Não foi um estupro

ele se entregou ao banquete obsceno.

\paren{Antoninho aceita a direção do Monge}

Ele gostou disso

e também aprendeu

a se fazer de besta

e a comer seu rato

delicadamente.

\paren{Antoninho oferece o rato no corredor Sul}

E de onde vem essa Ojeriza pela Sujeira?

Do mundo não estar formado ainda

ou do Humane ter apenas uma idéiazinha do mundo

q quer manter eternamente?

Isso vem de q o humane um belo dia

\paren{yang}

se prendeu

numa idéia do mundo.

dois caminhos se abriam á ele: o do infinito fora, 

o do ínfimo dentro.

E ele escolheu o ínfimo dentro

onde só tem que espremer

\paren{O coro se abaixa fazendo força até a posição do sertanejo}

o seu rato

a língua, 

o ânus

ou a glande.

~

E Deus, o próprio Deus apressou o movimento.

~

Deus é um ser?

Se for, é merda.

Se não for, não é.

Ora, ele não é

\paren{Retornam \textbf{Os COROS PERIPATÉTICOS TRAZENDO JOANA D'ARC com}
\emph{Theodor Dreyer e um Homen Com Cruzeta de Luzes Filmando o Encontro
do Monge Jovem Artaud com Joana}}

\repl{coro}

o reche modo

to edire

di za

tau dari

do padera coco

\paren{Joana D'Arc protesta encarando o Monge e se dirigindo ao público.
Entra com Theodore Dryer q é Acompanhado com um Câmera de Cinema e um
Homem-Cruzeta. Filmam as Ações de Joana D'Arc com o Monge. O CORO Entra
com a Sonoplastia q Cria uma Música Divina, O Monge e Joana, se encaram.
O Monge tira uma Cruz que estava colocada na Parede na Frente da Mesa de
Autópsia, e oferece com Grande Comoção á Joana. Monge se coça e vai
catar um piolho na cabeça de Joana D'Arc. Então Entra O Barbeiro q vai
Tosando os Cabelos Joana D'Arc}

\repl{joana d'arc}

\paren{em prantos}

O Sr. está pirado Seu Artaud? E a Missa?

\repl{monge}

Estou aqui para te preparar para tua Morte~

\repl{joana d'arc}

Agora? Já?

\repl{monge}

Já!~

\repl{joana d'arc~}

Qual Morte?~

\repl{monge~}

Da Fogueira.

Mas, me diz, como é q você pode acreditar q Deus te enviou?~

\repl{joana d'arc}

Só entendemos o caminho quando chegamos. Eu sou Filha de Deus~

\repl{monge~}

E Sua Grande Vitória?~

\repl{joana d'arc~}

O Meu Martírio\ldots{}~

\repl{monge~}

E tua Libertação?~

\repl{joana d'arc~}

A Morte\ldots{}~

\paren{Monge se coça e vai catar um piolho na cabeça de Joana D'Arc e o
Barbeiro a Tosa.~}

\repl{joana d'arc~}

(\emph{em prantos)}

O Sr. está pirado Seu Artaud? E a Missa?
\end{quote}

\repl{artaud monge}

Eu renego o Batismo e a Missa.

Não existe Ato Humano

q no Plano Erótico Interno

seja mais pernicioso q a descida

desse Auto Apelidado Jesucristi nos Altares.

Não vão acreditar em mim

e já estou vendo daqui o Público sacudindo os ombros

mas o dito Cristo é aquele q

diante do piolho Deus

aceitou viver sem Corpo

enquanto um Exército de Homens

descia da Cruz, 

onde Deus acreditava ter pregado todos eles há muito tempo,

e se rebelam

e Armado com Ferros,

Sangue,

Fogo e Ossos

Avançam Injuriando o Invisível

Pra Dar um Fim no JUÍZO de DEUS.

(\emph{OS REFLETORES SE CRUZAM NO CHÃO FORMANDO AS LABAREDAS Q VÃO
QUEIMANDO E EXCITANDO JOANA DÁRC MULHER})

\begin{quote}
\textbf{GLOSSOLALÍAS}

ratara ratara ratara~

atara tatara rana~

otara otara katara~

otara retara kana~

ortura ortura konara~

kokona kokona koma~

kurbura kurbura kurpura~

kurbata kurbata keyna~

Pesti anti-pestantum putara~

Pesti anti-pestantum putra~
\end{quote}

\textbf{A QUESTÃO QUE SE COLOCA\ldots{}~}

\begin{quote}
\emph{(o Coro estica Duas Camisas de Força com Dois Braços Gigantes como
se quisessem amarrar Pessoas do Publico.PARAMENTAM EM PLANOS OPOSTOS AS
DUAS BEATRICE CENCI,a 1ª e a 2ª)~}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 1ª~}

A questão que se coloca\ldots{}~
\end{quote}

O q é Grave~

é q sabemos

\begin{quote}
q depois da Ordem

Deste Mundo

Existe Outra.~

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 2ª ~}

Qual é?~

Não Sabemos.~

\textbf{ARTAUD BEATRIZ CENCI 1ª}

O número e a ordem de suposições possíveis neste dominio~

é justamente~

o infinito!~

\emph{(Beatrice 2ª avança com Camisa de Força)~}
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE 2ª~}

\begin{quote}
E o q é o Infinito?~

Justamente. Não sabemos.~
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE 1ª}

\begin{quote}
É uma Palavra q Usamos~

pra Indicar~

a Abertura~

da Nossa Consciência~

pra Possibilidades Desmedidas,~

Inclassificáveis e Desmedidas.

~

\emph{(Beatrice 2ª avança mais na Pista) }

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 2ª}

E Justamente,
\end{quote}

O q é a Consciência?

Justamente.~

\begin{quote}
Não sabemos.~

É o Nada.~

Um Nada~q Usamos~pra Dizer~

Quando não Sabemos

Alguma Coisa do Lado~
\end{quote}

q não Sabemos~

\begin{quote}
e então~Dizemos~

Consciência,~

do Lado da Consciência~
\end{quote}

mas há Cem Mil outros Lados!~

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 1ª}

\begin{quote}
E Então?~

Parece q a Consciência~

Está Plugada~em Nós~

no Desejo Sexual~

e na Fome.
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 2ª}

Mas podia muito bem~

não estar Plugada!~

Dizem,~

\begin{quote}
Pode-se Dizer,~

Há quem Diga~

q a Consciência~

é um Apetite~

o Apetite de Viver~

e Imeditamente~

ao Lado do Apetite de Viver~

é o Apetite da Comida~

q nos vem Imediatamente à Mente;~
\end{quote}

como se não Houvesse Gente

q Come sem o Mínimo Apetite;~

\begin{quote}
e q tem Fome.~

Por q isso~também existe:~

Ter Fome~

Sem Apetite;~e Então?~
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 1ª}

Então

\begin{quote}
o Espaço da Possibilidade~

Foi-me Apresentado~

um Dia~

como um Grande Peido~

q Eu Soltei;~

mas nem o Espaço~

nem a Possibilidade~

eu sabia Justamente o q Fossem~

e Eu nem Sentia Necessidade

de Pensar Nisso,

Eram Palavras~

inventadas pra Definir Coisas~

q Existiam~

ou Não Existiam~

Diante da~ Urgência mpaciente~

de uma Necessidade:~

Sumir com a Idéia,~

a Idéia e seu Mito~

e no seu Lugar Fazer Reinar~

a Manifestação Tonitroante~

dessa necessidade explosiva:~

Dilatar o Corpo

da Minha Noite Interna,

do nada interno~

do Meu Eu~

q é Noite,~

Nada,~

Irreflexão,

mas q é Afirmação Explosiva de q Há~

Alguma coisa~

Pra dar Passagem:~

meu Corpo.~
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 2ª}

Mas Francamente,~

\begin{quote}
Reduzir Meu Corpo~

a Esse Gás Fedido?~

Dizer q Tenho um Corpo por q Tenho um Gáz Fedorento q se Forma~

No Dentro de Mim?~
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 1ª}

\ldots{}Não Sei\ldots{}~

\begin{quote}
Mas Sei q~
\end{quote}

O Espaço,~o Tempo,~

a Dimensão,~

o Futuro,

o Destino~

O Vir a Ser,~

O Ser,~

O Não-Ser,~

O Eu,

O Não-Eu~

\begin{quote}
Não São Nada Pra Mim;~

mas Tem Uma Coisa~

q é Alguma Coisa,~

uma Única Coisa~

q É Alguma Coisa,~

e q Eu Sinto~

no q Essa Coisa Quer~

SAIR:~

A Presença da Minha Dor~de Corpo;~

a Presença~Ameaçadora,~

Nunca Sossegadora~

do Meu~Corpo
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI 2ª}

\begin{quote}
E Com Quanto Mais Força me Espremem com Questões e Por Nais q Eu Negue
Todas as Questões

Chega um Ponto~

em q Eu me Vejo Forçada

a Dizer Não,~
\end{quote}

\textbf{ARTAUD BEATRICE CENCI e 1ª BEATRICE CENCI 2ª}

NÃO AO NÃO

NÃO À NEGOCIAÇÃO~

\begin{quote}
\emph{(O Coro de Enfermeiros Avança com Nos Braços da Camisa de Força
querendo amarrar ás duas Beatrices)~}

e Esse Ponto~

é Quando me Pressionam,~

Quando Me Apertam~

e Me Ordenham~

Até Sair~

de Mim~

Alimento~

Meu Alimento~

e o Leite de Vocês,~

e Então o q Fica?~

Fico eu Sufocada;~

e Não Sei Se Isso é uma Ação~

mas me Retorcendo com Questões~

Até a Ausência~

O Nada~

da Questão~

Eles me Pressionam~
\end{quote}

Até a Sufocação em Mim~

\begin{quote}
da Idéia de Corpo~

e de Ser um Corpo,~

e Foi Aí q eu Senti o Obsceno~

e q

Eu Peidei~

De Desrazão~

e do Excesso~

e da Revolta~

da Minha Sufocação.~

É q Me Espremiam~

Até o Meu Corpo~

e Até o Corpo~

e Foi Então~

q Eu Fiz Tudo Explodir~
\end{quote}

\emph{(SONOPLASTIA: EXPLOSÃO~DO PEIDO}

\emph{As Duas Beatrices se libertam das Camisas de Força)}

\begin{quote}
Por q no Meu Corpo~

Ninguém Toca~

\emph{(As Camisas de Força são Recolhidas. Percussão. Todos Personagens
nas Posições Iniciais em Ferradura No 1º Balcão do Teatro Oficina pra
Julgar ARTAUD. SONS DE PANELA, BUZINAS\textbf{~}E BOMBARDEIOS)}

\emph{(Artaud Rei Momo está Diante da ``Mesa de Autopsia'')}

\textbf{ARTAUD MOMO ``}
\end{quote}

Tribunal dos Golpistas da Verdade Única.~

\begin{quote}
Conclusion.

\textbf{BRECHT 1~}

E para q Serviu, Seu Artaud, essa Transmissão de Teatro Radioativa?~

\textbf{ARTAUD MOMO}

\emph{(Artaud Eleva a Latinha com a Bosta)}

Em Princípio pra Denunciar um Certo Número de Bostas Sociais
Oficialmente Reconhecidas e Recomendadas.

\emph{(Artaud Jóga a Latinha de Bosta no Lixo)~}
\end{quote}

\textbf{ARTAUD MOMO}

\emph{(Eleva a Latinha com o Espérma)}

SEGUNDAMENTE

Esse Espérma Doado Beneficientemente por Crianças

pra Fecundação Artificial~de Fetos ainda por Nascer~

e q Só Verão a Luz do Sól daqui a um Século, ou Mais.~

\begin{quote}
\emph{(Joga fora a Latinha do Esperma no Lixo.)~}
\end{quote}

Terceiramente --- Pra denúnciar esse mesmo Povo Americano

q ocupa toda a superfície do ``\emph{Velho Continente dos índios'',}

uma Ressurreição do Imperialismo Encouraçado q ``\emph{cobriu}'' a América

e q Fez com q o Povo Índio Antes de Colombo Fosse Execrado

por Toda a Humanidade Até Agora.

\textbf{BRECHT 2}

Terceiramente - O Sr. está Anunciando, Seu Artaud,

umas Coisas Bem Bizarras!

\textbf{ARTAUD REI MOMO}

Quartamente - Sim, estou dizendo Uma Coisa Bizarra, é q Os Índios,

Antes de Colombo, Eram, ao Contrário do q Todos Foram Levados a Crer,

um Povo Estranhamente Civilizado,

É q tinham uma Civilização baseada

justamente, no Princípio Exclusivo da Crueldade.

\textbf{BRECHT 3} 

Quintamente - E o senhor sabe justamente o q é a Crueldade?

\textbf{ARTAUD REI MOMO}

Sextamente - Assim, eu não sei dizer.

Sétimamente --- Crueldade é Extirpar pelo Sangue e até o Sangue,

Deus,

o Acaso Besta da Animalidade Inconsciente Humana, 

Onde Quer q se Encontre.

\textbf{BRECHT 4}

Oitavamente --- o que é q o senhor quer dizer com isso?

\textbf{ARTAUD REI MOMO}

O q eu quero dizer com isso é q o ser humano,

quando não seguram ele,

é um Animal Erótico,

há nele uma Tremedeira Inspirada,

uma Pulsação

produtora de inumeráveis bichos sem nome,

q São as Formas q os Antigos Povos Terrenos

Universalmente Chamavam:Deus.

Isso Deu no q se Chama de Espírito.

Ora, Esse \emph{sprito} vindo dos Índios da América reaparece hoje,

em tudo quanto é lugar com Poses Científicas

q só Acusam sua Influência Infecciosa Mórbida,

seu Estado Acusado de Vício, de um Vício em q Pulula Doença,

por q, podem rir à vontade, mas o q chamam de micróbios

é Deus, 

e vocês sabem com o q os Americanos e os Russos

Fazem seus Átomos?

Com os Micróbios de Deus.

\textbf{BRECHT 5}

Ô Seu Artaúd, o Sr. está Surtando. Está Malúco.

\textbf{ARTAUD}

Não estou Surtando.

Eu Não sou Maluco.

Eu estou Dizendo q Reinventaram os Micróbios

afim de impor uma Nova Idéia de Deus.

Acharam um Novo Meio de Relançar Deus

Remasterizado --- e de flagrar Êle

na Ação da Sua Nocividade Microbiana,

Fincando Deus no Coração,

Lá Onde é Mais Querido pelos Humanos

em Forma de Sexo Doente,

Nessa Aparência Sinístra de Crueldade Mórbida

q Deus Veste

sempre nas Horas em q se Diverte em Tetanizar e Endoidar a Humanidade,

Como Faz Agora.

Ele usa o Espírito de Pureza de uma Consciência q permaneceu Cândida

como a Minha,

Pra me Asfixiar com Todas as Falsas Aparências q Ele

Espalha Universalmente pelos Espaços

e É por Isso q Artaud,

o Rei Mômo,

pode incorporar ``O Alucinado''.

\emph{(Tambores)}

\textbf{BRECHT 6}

O q o Seu Artaud quer dizer com Isso?

\textbf{ARTAUD REI MOMO}

Eu quero dizer q achei o Jeito de Acabar

De Uma Vez por Todas com esse Macaco

e q se Ninguém Mais Acredita em Deus,

Todos Acreditam cada vez mais no Homem!

Então é o Homem q Precisa Agora tomar a decisão de se Emascular.

~

\textbf{BRECHT 7}

Como é q é?

\textbf{ARTAUD REI MOMO}

Capar

\textbf{BRECHT 8}

Como assim?

De qualquer \emph{Ponto de} \emph{Afastamento,} q se Examine,

o Sr. não Passa de um Maluco, um Doido de Pedra.

\textbf{ARTAUD REI MOMO}

Fazendo o Ser Humano Passar,

Uma Vez Mais, a Última,

na Mesa de Autópsia

pra fazer sua Anatomia de Novo.

~

\emph{(Artaud Rei Momo se despe até a pele e fica com seus Orgãos
Internos à Mostra como Cenci)}

~

Eu digo, pra Refazer sua Anatomía.

O Homem está Doente por q é Mal Construído.

É Preciso Tomar a Decisão de Pôr Êle a Nú,

Pra lhe Raspar esse Animalculo

q Coça Mortalmente,

Deus

e com Deus

Todos Seus Orgãos

Se Quiserem, Podem me Amarrar

mas Não Mem Nada Mais Inútil do q um Órgão

\emph{(Artaud Rei Momo se deita na mesa de bruços, vê-se a flôr do
cancêr no seu ãnus depois, se vira na posição funeral.)}

Quando Vocês Tiverem Criado um Corpo Sem Orgãos,

aí Vão ter Livrado o Ser Humano dos seus Automatismos

e Devolvido sua Verdadeira e Imortal Liberdade.

Aí vocês vão lhe Reensinar a Dançar

pelo Avesso

como na Loucura das Danças de Rua

e esse Avesso

será Seu Verdadeiro Direito.

~

\emph{(Tambores - Iemanjá joga suas ondas no corpo de Artaud Rei Momo q
Dança com o Corpo sem Orgãos do CÔRO com o PÚBLICO ``A Canção da Porra
Loca.'')}

\textbf{CANTO DA PORRA LOUCA}

kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

ko embach

tu ur ja bella

ur ja bella

kou embach

~

kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

\textbf{~}

\textbf{TODES}

\textbf{O SAMBA DAS GLOSSOLALÍAS}

\emph{a questão q se coloca}

\emph{se o Deus Existirá}

\emph{nesse Circo Atemporal}

\emph{Tutuguri com Marat}

\emph{justamente não sabemos}

\emph{é o Nada}

\emph{o q Será}

\emph{é o Peido Virtual}

\emph{q o Corpo Dançará}

\emph{sou a Glossolalia Mulata}

\emph{Arlequim de Prata}

\emph{nesse Carnaval Paulista}

\emph{Recherche da Fecalité}

\emph{Sou Artaud Macunaíma}

\emph{Momo kre puk té}

\emph{Iemanjá Salvá}

\emph{Rimbaud Namorá}

\emph{Uzyna Uzona Alucinada}

\emph{Sambando do Avesso Será o Fim}

\emph{do Juízo de Deus}

\emph{pra Dar um Fim}

\emph{no Juízo de Deus}

\emph{o Fim Sem Fim}

\emph{do Juízo de Deus.}

ANTONIN ARTAUD

Tradução e Texto de Encenação Zé Celso, Catherine Hirsh, Marcelo
Drummond e Vadim Niktín. Escrito no Paraíso de 22 de agosto a 3 de
setembro 1996. Dedicado á Glauber Rocha. RIMBAUD com o Ator Celso Sim,
Compositor do ``SAMBA DAS GLOSSOLALÍAS''. Reintepretado para estes tempos
de Kréép e Krupt desde 3 de Março até a Estréia em 21 de Março de 2015 e
sempre mais q no Ar, na Terra, no Fogo y n'Água.

Revisão 20 de Fevereiro de 2022 .

Putin Invade a Ucrânia.























Não existe ato humano \EP[1]

que no plano erótico interno

\paren{O Monge põe a língua pra fora como se recusase o boquete com a
hóstia; o coro o acompanha}

seja mais pernicioso que a descida

desse auto apelidado Jesucristo

nos altares.

Não vão acreditar em mim

e já estou vendo daqui o público sacudindo os ombros

mas o dito cristo é aquele que

diante do piolho deus

aceitou viver sem corpo

enquanto um exército de homens

descia da cruz, 

onde deus acreditava ter pregado todos eles há muito tempo,

se rebelaram

e armado com ferros,

sangue,

fogo e ossos

avançam injuriando o Invisível

pra dar um um no \textsc{juízo} de deus.


\paren{Joana D'Arc tosada é levada, pelo exército do coro, para a
fogueira de pinbins do Sol de Heliogabalo; onde queimada gira abolindo a
cruz gozando}

\pagebreak
\vspace*{\fill}
\section*{GLOSSOLALÍAS}
\vspace*{\fill}
\begin{center}
ratara ratara ratara
\vspace*{\fill}

atara tatara rana
\vspace*{\fill}

otara otara katara
\vspace*{\fill}

otara retara kana
\vspace*{\fill}

ortura ortura konara
\vspace*{\fill}

kokona kokona koma
\vspace*{\fill}

kurbura kurbura kurpura
\vspace*{\fill}

kurbata kurbata keyna
\vspace*{\fill}

Pesti anti-pestantum putara
\vspace*{\fill}

Pesti anti-pestantum putra
\end{center}
\vspace*{\fill}

\chapter[A questão que se coloca\ldots{}]{A questão que\break se coloca\ldots{}}

\paren{Rimbaud apanha uma~ Carta da sua 4ª~Vogal}

\section*{U}

\paren{O coro estica uma camisa de força com dois braços gigantes como
se quisesse amarrar o público no corredor, ou o traje de Beatrice Cenci
pode ser uma Imensa Camisa de Força}


\repl{artaud beatrice cenci}

A questão que se coloca\ldots{}

O que é grave

é que sabemos

que depois da ordem deste mundo

existe outra.

Qual é?

Não sabemos.

O número e a ordem de suposições possíveis

neste dominio

é justamente

o infinito!

\paren{Beatrice avança com camisa}

E o que é o infinito?

Justamente. Não sabemos !

~

É uma palavra que usamos

pra indicar

a abertura

da nossa consciência

pra possibilidades desmedidas, 

inclassificáveis e desmedidas.


\paren{Beatrice avança mais no corredor}


E justamente, o que é a consciência?

Justamente.

Não sabemos.

É o nada.

Um nada

que usamos

pra dizer

quando não sabemos alguma coisa

do lado

que não sabemos

e então

dizemos

consciência,

do lado da consciência

mas há cem mil outros lados!

E então?

Parece que a consciência

está plugada

em nós

no desejo sexual

e na fome.

Mas podia

muito bem

não estar plugada!~

~

Dizem, 

pode-se dizer, 

há quem diga

que a consciência

é um apetite

o apetite de viver

e imediatamente

ao lado do apetite de viver

é o apetite da comida

que nos vem imediatamente à mente;

como se não houvesse gente que come

sem o mínimo apetite;

e que tem fome.

Porque isso

também existe:

ter fome

sem apetite;

e então?

\paren{Beatrice avança}

Então

o espaço da possibilidade

foi-me apresentado

um dia

como um grande peido \EP[1]

que eu soltei;

mas nem o espaço

nem a possibilidade

eu sabia justamente o que fossem

e eu nem sentia necessidade de pensar nisso,

eram palavras

inventadas pra definir coisas

que existiam

ou não existiam

diante da

urgência impaciente

de uma necessidade:

sumir com a ideia,

a ideia e seu mito

e no seu lugar fazer reinar

a manifestação tonitroante

dessa necessidade explosiva:

dilatar o corpo da minha noite interna,

do nada interno

do meu eu

que é noite,

nada,

irreflexão,

mas que é afirmação explosiva

de que há

alguma coisa

pra dar passagem:

meu corpo.

Mas francamente, 

reduzir meu corpo

a esse gás fedido?

dizer que tenho um corpo

porque tenho um gás fedorento

que se forma

no dentro de mim?

\ldots{}Não sei\ldots{}

mas sei que

~~~~~~~~ o espaço,

~~~~~~~~ o tempo, 

~~~~~~~~ a dimensão,

~~~~~~~~ o futuro,

~~~~~~~~ o destino

~~~~~~~~ o vir a ser,

~~~~~~~~ o ser, 

~~~~~~~~ o não-ser, 

~~~~~~~~ o eu, 

~~~~~~~~ o não-eu

não são nada para mim;

mas tem uma coisa

que é alguma coisa,

uma única coisa

que é alguma coisa,

e que eu sinto

no que essa coisa quer

\textsc{sair:}

a presençada minha dor

de corpo;

a presença

ameaçadora,

nunca sossegadora

do meu \EP[1]

corpo;

e com quanto mais força me espremem com questões

e por mais que eu negue todas as questões

chega um ponto

em que eu me vejo forçado

a dizer não,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ \textsc{não ao não}

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ \textsc{não à negociação}

\paren{O coro avança com os braços da camisa de força pelos palcos
duplos, ferradura querendo amarrar Beatrice}

e esse ponto

é quando me pressionam,

quando me apertam

e me ordenham

até sair

de mim

alimento

meu alimento

e o leite de vocês,

e então o que fica?

Fico eu sufocado;

e não sei se isso é uma ação

mas me retorcendo com questões

até a ausência

o nada

da questão

eles me pressionaram

até a sufocação em mim

da ideia de corpo

e de ser um corpo,

e foi aí que eu senti o obsceno

e que

eu Peidei

de desrazão

e do excesso

e da revolta

da minha sufocação.

~

É que me espremiam

até o meu corpo

e até o corpo

e foi então

que eu fiz tudo explodir

porque no meu corpo

ninguém toca

~

\paren{A camisa é recolhida e amontoada no fim do corredor num flash ---
gralhas de Artaud --- percussão, todos se reúnem nas posições iniciais da
ferradura e compõe A R T A U D; entra a próxima e última letra do
nome\ldots{}}

\chapter{Conclusão}

\paren{Rimbaud traz uma~ Carta da sua 5ª~Vogal}

\section*{Ó}

\repl{brecht 1}

\mbox{E para que serviu ao senhor Seu Artaud essa transmissão radioativa?}


\repl{artaud rei momo}

Em princípio pra denúnciar um certo número de bostas sociais

oficialmente reconhecidas e recomendadas:

\paren{\mbox{Artaud Rei Momo vai pra mesa de autópsia e faz a elevação do esperma}}

Primeiramente --- essa emissão do esperma infantil

doado beneficientemente por crianças pra fecundação artificial

de fetos ainda por nascer

e que verão a luz do sol só daqui a um século, ou mais,

Segundamente --- pra denúnciar pra esse mesmo povo Americano

que ocupa toda a superfície do ``Velho Continente dos Índios'',

\mbox{uma ressurreição do imperialismo encouraçado que ``cobriu'' a América}

e que fez com que o povo Índio Antes de Colombo fosse execrado

por toda a humanidade até agora.

\paren{Artaud com o mapa da América Norte Centro Sul, denúncia o
imperialismo encouraçado da hora e do lugar}


\repl{brecht 2}

Terceiramente --- O Sr. está anunciando Seu Artaud,

umas coisas bem bizarras!


\repl{artaud rei momo}

\mbox{Quartamente --- Sim, estou dizendo uma coisa bizarra, é que os índios,}

\mbox{antes de Colombo, eram, ao contrário do que todos foram levados a crer,}

\mbox{um povo estranhamente civilizado, é que tinham uma civilização baseada}

justamente, no princípio exclusivo da crueldade.

\repl{brecht 3} 

Quintamente --- E o senhor sabe justamente o que é a crueldade?

\repl{artaud rei momo}

Sextamente --- Assim, eu não sei dizer.

Sétimamente --- Crueldade é extirpar pelo sangue e até o sangue deus,

deus,

o acaso besta da animalidade inconsciente humana, 

onde quer que se encontre.

\repl{brecht 4 }

Oitavamente --- o que é que o senhor quer dizer com isso?

\repl{artaud rei momo}

O que eu quero dizer com isso é que ser humano,

quando não seguram ele,

é um animal erótico,

há nele uma tremedeira inspirada,

uma pulsação

produtora de inumeráveis bichos sem nome,

que são as formas que os antigos povos terrenos

universalmente chamavam deus.

Isso deu no que se chama de espírito.

Ora, esse \emph{sprito} vindo dos Índios da América reaparece hoje,

em tudo quanto é lugar com poses científicas

que só acusam sua influência infecciosa mórbida,

\mbox{seu estado acusado de vício, de um vício que pulula doença, porque,}

podem rir à vontade, mas o que chamam de micróbios

é deus, 

e vocês sabem com o que os americanos e os russos fazem seus

atomos?

Com os micróbios de deus.

\repl{brecht 5}

Ô Seu Artaúd, o Sr. está surtando. Está maluco.

\repl{artaud}

Não estou surtando.

Eu não sou maluco.

Eu estou dizendo que reinventaram os micróbios afim de impor uma nova

ideia de deus.

Acharam um novo meio de relançar deus --- remasterizado ---

e de flagrar Ele na ação da sua nocividade microbiana,

fincando deus no coração,

lá onde é mais querido pelos homens

em forma de sexo doente,

nessa aparência sinistra de crueldade mórbida

que deus veste

sempre nas horas em que se diverte em tetanizar e endoidar a

humanidade, como faz agora.

\mbox{Ele usa o espírito de pureza de uma consciência que permaneceu cândida}

\mbox{como a minha, pra me asfixiar com todas as falsas aparências que Ele}

\mbox{espalha universalmente pelos espaços e é por isso que Artaud, o Rei}

Momo, pode incorporar o alucinado.

\paren{tambores}

\repl{brecht 6}

O que o Seu Artaud quer dizer com isso?

\repl{artaud rei momo}

Eu quero dizer que achei o jeito de acabar de uma vez por

todas com esse macaco;

e que se ninguém mais acredita em deus,

todos acreditam cada vez mais no homem.

\mbox{Então é o homem que precisa agora tomar a decisão de se emascular.}


\repl{brecht 7}

Como é que é?

\repl{artaud rei momo}

Capar

\repl{brecht 8 }

Como assim?

De qualquer ponto de \emph{afastamento}, que se examine,

o Sr. não passa de um maluco, um doido de pedra.

\repl{artaud rei momo}

Fazendo o ser humano passar, uma vez mais, a última, na mesa de autópsia

pra fazer sua anatomia de novo.


\paren{Artaud Rei Momo se despe até a pele e fica com seus orgãos
internos à mostra como Cenci}

Eu digo, pra refazer sua anatomia.

O homem está doente porque é mal construído.

É preciso tomar a decisão de pôr ele a nú,

pra lhe raspar esse animalculo

que coça mortalmente,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ deus \EP[2]

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e com deus

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ seus orgão

Se quiserem, podem me amarrar

mas não tem nada mais inútil do que um órgão

\paren{Artaud Rei Momo se deita na mesa de bruços, vê-se a flôr do
cancêr no seu ânus depois, se vira na posição funeral.}

Quando vocês tiverem feito um corpo sem orgãos,

aí vão ter livrado o ser humano dos seus automatismos

e devolvido sua verdadeira e Imortal liberdade.

Aí vocês vão lhe reensinar a dançar pelo avesso

como na loucura das danças de rua

e esse avesso

será o seu verdadeiro direito.


\paren{Tambores --- Iemanjá joga suas ondas no corpo de Artaud Rei Momo
que dança com o corpo sem orgãos do coro do público a canção da porra
louca. A ferradura com sangue, a mesa com a proveta do esperma, a
latinha de cocô; são iluminadas como uma istalação de um museu desta
idade da humanidade.}

\pagebreak
\mbox{}\vspace*{\fill}
\section*{CANTO DA PORRA LOUCA}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

ko embach

tu ur ja bella

ur ja bella

kou embach

~

kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

\end{center}
\mbox{}\vspace*{\fill}

\chapter{O samba das glossolalías}

\vspace*{-2\baselineskip}

\emph{a questão q se coloca}

\emph{se o deus existirá}

\emph{nesse circo atemporal}

\emph{tutuguri com marat}

\emph{justamente não sabemos}

\emph{é o nada}

\emph{o que será}

\emph{é o peido virtual}

\emph{que o corpo dançará}

\emph{sou a glossolalia mulata}

\emph{arlequim de prata}

\emph{nesse carnaval paulista}

\emph{recherche da fecalité}

\emph{sou artaud macunaíma}

\emph{momo kre puk té}

\emph{yemanjá salvá}

\emph{rimbaud namorá}

\emph{uzyna uzona alucinada}

\emph{sambando do avesso será o fim} \EP[6]

\emph{do juízo de deus}

\emph{pra dar um fim}

\emph{no juízo de deus}

\emph{o fim sem fim}

\emph{do juízo de deus} \hfill\textsc{antonin artaud}

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\mbox{}\vfill
Tradução e texto de encenação Catherine Hirsh, Zé Celso,\\ Marcelo
Drummond e Vadim Niktín escrito no Paraíso de\\ 22 de agosto a 3 de
setembro 1996 à Glauber Rocha e em\\ 03 de Março ás 18h \textsc{1º ensaio de
recrição da peça em} 2015\textbf{~}


\part[\mbox{“pra dar um fim no JUIZO de deus”, d'Antonin Artaud}]{“pra dar um fim no JUIZO de deus”, d'Antonin Artaud}

\chapter*{}

\mbox{}\vspace*{\fill}
\begin{center}
\emph{Tudo tem que ser organizado}

\emph{por um fio,}

\emph{justamente,}

\emph{numa sucessão}

\emph{fulminante}

Antonin Artaud
\end{center}
\mbox{}\vspace*{\fill}
%\href{mailto:betomettig@uol.com.br}{\emph{betomettig@uol.com.br}}


\chapter*{}
\section*{COROS PORRA IEMAIÁ Y ANTONINHO ARTAUD\break (NA BARRIGA DA MÃE MAR)}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pt e
\end{center}

\paren{TEMPESTADE, Iemaniá traz Artaud nas suas ondas e Pari seu Filho
Artaud, nos Mares de Marseiile das Jaceeguay 520, a \textsc{mar} continua
tempestuoso}

\repl{antoninho artaud}

Quem sou eu?

De onde venho?

basta que~~ diga meu nome,

como só eu o sei dizer,

e imediatamente vocês vão ver

meu corpo atual

se estilhaçar~ em mim

e se juntar

num novo corpo

no qual

vocês nunca mais

poderão me esquecer

\paren{profere o nome}

\repl{antonin artaud}

\paren{A TEMPESTADE REPERCUTE EM ESTILHAÇOS IMPULSIONANDO nas Danças de
Antonin Artaud saindo de Cena para a Rua, de Iemaniá q vai pro Jardim com
os Tarahumaras, dos~ COROS~ QUE desde das Galerias e vão,~ pro Jardim
dos Peyotes dos~ Taraumaras-Artaud Marat entre e se põe diante de sua
Privada com seu Jornal}
\end{comment}
