\pagestyle{fancy}
\part{PRA DAR UM FIM NO JUÍZO DE DEUS}
\parindent=0em

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\mbox{}\vspace*{\fill}
\begin{center}
Tudo tem que ser organizado

por um fio,

justamente,

numa sucessão

fulminante
\end{center}
\vspace*{\fill}

\chapter*{}
\section*{GLOSSOLALÍA ~PERIPATÉTICA DA PORRA LOUCA}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pt e
\end{center}

\paren{Iemanjá, traz Artaud nas suas ondas, o canto bocaquiusa traz o mar com o coro}

\repl{antoninho artaud}

Quem eu sou?

De onde venho?

Basta que diga meu nome,

como só eu sei dizer,

e imediatamente vocês vão ver

meu corpo atual

voar em estilhaços

\pagebreak
\repl{coro}

Antonin Artaud!

\paren{Antoninho despedaça-se em 6 letras A R T A U D e 5 Vogais de
Rimbaud: A É I U Ó --- explosão de cartas no espaço}

\repl{antoninho artaud}

E se juntar

num novo corpo

em dez mil aspectos

notórios

no qual

nunca mais vocês poderão me esquecer

\chapter{Notícias do dia}

\paren{Rimbaud apanha um~Cartaz da sua 1ª~Vogal}

\section*{A}

\repl{marat}

\paren{na privada lendo o jornal do dia}

Fiquei sabendo ontem

devo estar atrasado

ou pode ser só um alarme falso,

uma dessas fofocas sujas

que espirram entre a pia e a privada, 

na hora de botar no vaso

a comida uma vez mais antropofagiada.

~

Fiquei sabendo ontem

de uma das práticas oficiais, 

das mais sensacionais

das escolas públicas americanas

\mbox{que fazem sem dúvida que esse país se acredite na cabeça do progresso.}

Parece que, entre os exames e provas a que submetem

uma criança que entra pela primeira vez na escola pública, 

há a chamada \EP[3]

prova do licor seminal

do esperma,

\paren{entra Antoninho adolescente em uniforme escolar ou de primeira
comunhão, com uma vela comprida na mão e é recebido pelo bedel
enfermeiro que traz uma proveta; o coro entoa o canto da porra louca}

\mbox{\ldots{}esta prova, consistiria em pedir a esta criança recém-chegada}

um pouco de sua porra

pra ser introduzida numa proveta

\mbox{e ser mantida assim à disposição pra tentativas de inseminação}

artificial que possam depois ser tentadas.

\paren{Antoninho vai para trás de um biombo com o frasco q lhe é
entregue pela Enfermeira}

\mbox{Porque cada vez mais os americanos sentem falta de braços e crianças}

isto é, não de operários, 

mas de soldados, e eles querem a todo custo e por todos os meios
possíveis

fabricar e produzir soldados

visando a todas as guerras planetárias que poderão acontecer

e que seriam destinadas a demonstrar pela virtude massacradora da força

a supremacia dos produtos americanos

e dos frutos do suor americano em todos os campos da atividade

e do dinamismo possível da força.

Porque é preciso produzir, 

é preciso por todos os meios possíveis de atividade

substituir a natureza em tudo o que ela possa ser substituída,

é preciso descobrir um campo maior pra inércia humana

é preciso que o operário tenha em que se empregar,

é preciso que novos campos de atividade sejam criados

\mbox{onde virá finalmente, o reinado de todos os falsos produtos fabricados}

todos os covers descartáveis sintéticos

onde a natureza beleza verdadeira, não tem mais o que fazer

e deve ceder de uma vez por todas e vergonhosamente sua posição

prá todos os triunfais produtos de reposição

onde a porra de todas as usinas de fecundação artificial

fará maravilhas

na produção de exércitos e encouraçados.

Nada mais de frutas, nada mais de árvores, nada mais de legumes,

nada de plantas farmacológicas ou não,

e então, nada mais de comida,

só produtos sintéticos até se fartar, 

no meio de vapores,

humores especiais da atmosfera, 

sobre eixos particulares das atmosferas

\mbox{extraídas sintética e estupradamente das resistências de uma natureza}

que da guerra só recebeu o medo e a violência.

~

E viva a guerra, não é?

Ou não é assim a guerra que os americanos prepararam

e que se prepara

passo a passo.

Pra defender esta usinagem insensata

contra todas as concorrências

que não vão deixar de se levantar por todos os lados,

precisa-se:

soldados, exércitos, aviões, encouraçados, 

daí, a porra em que os governos da América

chegaram ao cúmulo de pensar.

\vfill

\paren{Antoninho entrega ao Enfermeiro a proveta que este deposita sobre
uma mesa de autópsia no altar-palco; o coro entoa um fiapo do canto da
porra}

\vfill

\pagebreak

E temos mais que um inimigo

que nos espiólha,

nós, capitalistas natos

e entre esses inimigos

a Rússia dos Stalins

os Gladiadores do Altar

e seus destruidores

onde também não faltam braços armados.

\paren{dizendo a Antoninho}

Vai, meu filho\ldots{}

\paren{Antoninho sai}

Tudo bem? Tudo bem.

Mas eu não imaginava os Americanos um povo tão guerreiro,

quem combate arrisca tomar porrada,

e eu vi, é verdade muito Americano na guerra

mas eles sempre tem na frente deles,

exércitos imensos de tanques, aviões, encouraçados,

que servem de escudo.

Os Americanos e suas máquinas. 

Eu vi demais, máquinas combatendo

mas não ví, só se foi no infinito, 

lá atrás

os homens que conduziam.

\paren{Marat caga numa latinha de exame que passa pra seu empregado, que
a coloca na mesa da nova anatomia, se limpa com o jornal que depois joga
num cesto de lixo}

\mbox{Diante do povo que dá de comer aos seus cavalos, seus bois, seus burros}

as últimas toneladas de morfina pura que ainda sobram, 

pra substituir por fumaça sintética, 

Prefiro o povo que come da própria terra o delírio \EP[2]

de onde ele nasceu,

eu estou falando dos Taraumaras

\paren{os Taraumaras sorriem com seus dentes expostos}

comendo o Peiote do próprio chão

enquanto ele nasce, 

que mata o sol

pra instalar o reino da noite preta

e que estraçalha a cruz do espaço

pra que os espaços do espaço nunca mais possam se encontrar

nem se cruzar

na cruz

E agora vocês vão ouvir

a dança do Tutuguri


\chapter{Tutuguri}

\paren{Rimbaud traz uma Carta da sua 2ª~Vogal}

\section*{É}

\repl{artaud heliogabalo tutuguri}

Tutuguri!

\repl{coro}

Tutuguri!

\repl{artaud heliogabalo tutuguri}

O Rito do Sol Preto

Lá embaixo, no baixo da ladeira amarga,

cruelmente desesperada do coração,

se abre o círculo das seis cruzes

\paren{seis pinbins abraçados nos sóis pretos dos refletores juntos no
centro do espaço, no corredor-seis Atuadores do Rito, erguem seis cruzes
e mergulham com elas sob a plateia debaixo das poltronas e se encravam
no chão}

bem lá embaixo

como encravado na terra mãe

desencravado

\paren{As mulheres y homens que estavam deitadas levantam o dorso, jogam
o pescoço prá tras e babam.}

do abraço imundo da mãe

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ que baba.

A terra do ouro preto

é único lugar úmido

nessa greta de rocha.

O Rito é que o novo sol

passe por sete pontos

antes de explodir

no orifício da terra.

~

\paren{os sóis pretos dos pinbins em resistência começam á se ascender}

~

E há seis humanos,

\paren{os humanos~deitados erguem os punhos cerrados}

um pra cada sol

e um sétimo humano

que é o sol todo

cru

~~~~~~~~~~~~~~~~~ vestido de preto e de carne vermelha

~

Mas esse sétimo humano

é um cavalo,

\paren{Artaud-Cigano veste uma rédea no pescoço}

um cavalo levado por um humano.

\paren{Artaud-Virgem com tirso empunha um ferradura, vestido sem pele,
com a nudez dos orgãos}

Mas o cavalo é o sol

não o humano.

No despedaçamento de um tambor e de uma trombeta longa

estranha, 

os seis humanos

que estavam tombados

enrolados no raso da terra

brotam sucessivamente como girassóis,

não sóis

mas solos que giram,

lótus d'água, 

e a cada um que jorra

corresponde, o gongo cada vez mais escuro

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e surdo

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ do tambor

até que de repente se vê chegar a todo galope,

numa velocidade de vertigem

o último sol, 

o primeiro humano,

o cavalo preto com um

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ humano nu, \paren{Rimbaud}

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ absolutamente nu

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e virgem

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ em cima dele.

Tendo saltado, eles avançam em rodeios

e o cavalo com a carne sangrando endoidece

e pinoteia sem parar

no topo da rocha

até que os seis humanos

tenham acabado de cercar

completamente

as seis cruzes.

\paren{O seis Humanos levantam}

Ora, o tom maior do Rito é justamente

\textsc{a abolição da cruz}

Tendo acabado de girar

desplantam

as cruzes da terra

e o humano nu

em cima do cavalo arvora

uma enorme ferradura

que temperou num corte com o seu sangue.

\paren{sangue é retirado de um humano e colocado na Ferradura do
Cavaleiro Nú e os seis humanos~ descruzam as seis cruzes em doze tirsos
um novo Sol Heliogabalo explode}

\vspace*{\fill}
\section*{GLOSSOLALÍAS~ PERIPATÉTICAS}

\begin{center}
rada borsta

taborsta

rada borsta

santa pan
\end{center}
\vspace*{\fill}

\chapter{A busca da fecalidade}

\emph{(Rimbaud traz uma Carta da sua 3ª~Vogal)}

\section*{I}

\paren{Joana D'Arc refaz uma cruz e se deita o corredor sobre ela,
enquanto o Monge vai para o altar mesa de autópsia e fareja, com o coro,
o cheiro desta busca}

\repl{artaud monge}

Lá, onde cheira merda

cheira ser.

O homem podia muito bem não ter cagado,

não abrir a bolsa anal

mas escolheu cagar

assim como escolheu viver

em vez de consentir viver morto.

É que pra não fazer cocô

tinha que consentir

em não ser, 

mas ele não conseguiu se decidir a perder

o ser,

quer dizer, a morrer vivo.

~

Existe no ser

qualquer coisa particularmente tentadora pro homem

e esta `qualquer coisa' é justamente

\textsc{o cocô}


\paren{coro de peidos --- O Monge abre em elevação a latinha de exame como
se bi-partisse o biscoitinho da hóstia}


Pra existir basta deixar ser

mas pra viver

é preciso ser alguém

e pra ser alguém

é preciso ter um \textsc{osso}, 

não ter medo de mostrar o osso

e, en passant

perder a carne.

\paren{carne in-osso yang}


O homem sempre gostou mais da carne

que da terra dos ossos. 

É que só tinha terra e madeira de osso

e ele teve que ganhar sua carne,

só tinha ferro e fogo

e merda nenhuma

e o homem teve medo de perder a merda

ou mais, desejou: merda

e por ela sacrificou o sangue.

Pra ter merda, 

quer dizer, carne

onde só tinha sangue

e um ferro velho de ossada

e onde não tinha nada pra ganhar em ser \EP[1]

mas só, a vida pra perder


\section*{\mbox{GLOSSOLALÍA COMO TODAS EM CORAIS PERIPATÉTICOS}}

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ o reche modo

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ to edire

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ di za

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ tau dari

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ do padera coco

\repl{artaud monge}

Aí o homem deu pra trás e fugiu.

\paren{Antoninho foge, mas as bestas o apanham}

Então os vermes, as bestas, comeram ele.

\paren{Antoninho reage}

Não foi um estupro

ele se entregou ao banquete obsceno.

\paren{Antoninho aceita a direção do Monge}

Ele gostou disso

e também aprendeu

a se fazer de besta

e a comer seu rato

delicadamente.

\paren{Antoninho oferece o rato no corredor}

E de onde vem essa ojeriza pela sujeira?

Do mundo não estar formado ainda

ou do homem ter apenas uma ideiazinha do mundo

que quer manter eternamente?

Isso vem de que o homem um belo dia

\paren{yang}

se prendeu

~~~~~~~~~~~~~~~~~ numa ideia do mundo.

dois caminhos se abriam á ele: o do infinito fora, 

o do infimo dentro.

E ele escolheu o ínfimo dentro

onde só tem que espremer

\paren{O coro se abaixa fazendo força até a posição do sertanejo}

o seu rato

a língua, 

o ânus

ou a glande.

~

E deus, o próprio deus apressou o movimento.

~

Deus é um ser?

Se for, é merda.

Se não for, não é.

Ora, ele não é

\paren{Joana D'Arc protesta encarando o Monge e se dirijindo ao público.
Entra um camêra de cinema na mão e um homen-cruzeta. Filmam as ações de
Joana D'Arc}

a não ser como vazio que avança com todas as suas formas

em que a mais perfeita encenação

é a da marcha de uma penca incalculável de chatos, de piolhos.

\paren{Monge se coça e vai catar um piolho na cabeça de Joana D'Arc e O
Barbeiro tosa Joana D'Arc}

\repl{joana d'arc}

\paren{em prantos}

``O Sr. está pirado Seu Artaud? E a missa?''

\repl{artaud monge}

Eu renego o batismo e a missa.

Não existe ato humano \EP[1]

que no plano erótico interno

\paren{O Monge põe a língua pra fora como se recusase o boquete com a
hóstia; o coro o acompanha}

seja mais pernicioso que a descida

desse auto apelidado Jesucristo

nos altares.

Não vão acreditar em mim

e já estou vendo daqui o público sacudindo os ombros

mas o dito cristo é aquele que

diante do piolho deus

aceitou viver sem corpo

enquanto um exército de homens

descia da cruz, 

onde deus acreditava ter pregado todos eles há muito tempo,

se rebelaram

e armado com ferros,

sangue,

fogo e ossos

avançam injuriando o Invisível

pra dar um um no \textsc{juízo} de deus.


\paren{Joana D'Arc tosada é levada, pelo exército do coro, para a
fogueira de pinbins do Sol de Heliogabalo; onde queimada gira abolindo a
cruz gozando}

\pagebreak
\vspace*{\fill}
\section*{GLOSSOLALÍAS}
\vspace*{\fill}
\begin{center}
ratara ratara ratara
\vspace*{\fill}

atara tatara rana
\vspace*{\fill}

otara otara katara
\vspace*{\fill}

otara retara kana
\vspace*{\fill}

ortura ortura konara
\vspace*{\fill}

kokona kokona koma
\vspace*{\fill}

kurbura kurbura kurpura
\vspace*{\fill}

kurbata kurbata keyna
\vspace*{\fill}

Pesti anti-pestantum putara
\vspace*{\fill}

Pesti anti-pestantum putra
\end{center}
\vspace*{\fill}

\chapter[A questão que se coloca\ldots{}]{A questão que\break se coloca\ldots{}}

\paren{Rimbaud apanha uma~ Carta da sua 4ª~Vogal}

\section*{U}

\paren{O coro estica uma camisa de força com dois braços gigantes como
se quisesse amarrar o público no corredor, ou o traje de Beatrice Cenci
pode ser uma Imensa Camisa de Força}


\repl{artaud beatrice cenci}

A questão que se coloca\ldots{}

O que é grave

é que sabemos

que depois da ordem deste mundo

existe outra.

Qual é?

Não sabemos.

O número e a ordem de suposições possíveis

neste dominio

é justamente

o infinito!

\paren{Beatrice avança com camisa}

E o que é o infinito?

Justamente. Não sabemos !

~

É uma palavra que usamos

pra indicar

a abertura

da nossa consciência

pra possibilidades desmedidas, 

inclassificáveis e desmedidas.


\paren{Beatrice avança mais no corredor}


E justamente, o que é a consciência?

Justamente.

Não sabemos.

É o nada.

Um nada

que usamos

pra dizer

quando não sabemos alguma coisa

do lado

que não sabemos

e então

dizemos

consciência,

do lado da consciência

mas há cem mil outros lados!

E então?

Parece que a consciência

está plugada

em nós

no desejo sexual

e na fome.

Mas podia

muito bem

não estar plugada!~

~

Dizem, 

pode-se dizer, 

há quem diga

que a consciência

é um apetite

o apetite de viver

e imediatamente

ao lado do apetite de viver

é o apetite da comida

que nos vem imediatamente à mente;

como se não houvesse gente que come

sem o mínimo apetite;

e que tem fome.

Porque isso

também existe:

ter fome

sem apetite;

e então?

\paren{Beatrice avança}

Então

o espaço da possibilidade

foi-me apresentado

um dia

como um grande peido \EP[1]

que eu soltei;

mas nem o espaço

nem a possibilidade

eu sabia justamente o que fossem

e eu nem sentia necessidade de pensar nisso,

eram palavras

inventadas pra definir coisas

que existiam

ou não existiam

diante da

urgência impaciente

de uma necessidade:

sumir com a ideia,

a ideia e seu mito

e no seu lugar fazer reinar

a manifestação tonitroante

dessa necessidade explosiva:

dilatar o corpo da minha noite interna,

do nada interno

do meu eu

que é noite,

nada,

irreflexão,

mas que é afirmação explosiva

de que há

alguma coisa

pra dar passagem:

meu corpo.

Mas francamente, 

reduzir meu corpo

a esse gás fedido?

dizer que tenho um corpo

porque tenho um gás fedorento

que se forma

no dentro de mim?

\ldots{}Não sei\ldots{}

mas sei que

~~~~~~~~ o espaço,

~~~~~~~~ o tempo, 

~~~~~~~~ a dimensão,

~~~~~~~~ o futuro,

~~~~~~~~ o destino

~~~~~~~~ o vir a ser,

~~~~~~~~ o ser, 

~~~~~~~~ o não-ser, 

~~~~~~~~ o eu, 

~~~~~~~~ o não-eu

não são nada para mim;

mas tem uma coisa

que é alguma coisa,

uma única coisa

que é alguma coisa,

e que eu sinto

no que essa coisa quer

\textsc{sair:}

a presençada minha dor

de corpo;

a presença

ameaçadora,

nunca sossegadora

do meu \EP[1]

corpo;

e com quanto mais força me espremem com questões

e por mais que eu negue todas as questões

chega um ponto

em que eu me vejo forçado

a dizer não,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ \textsc{não ao não}

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ \textsc{não à negociação}

\paren{O coro avança com os braços da camisa de força pelos palcos
duplos, ferradura querendo amarrar Beatrice}

e esse ponto

é quando me pressionam,

quando me apertam

e me ordenham

até sair

de mim

alimento

meu alimento

e o leite de vocês,

e então o que fica?

Fico eu sufocado;

e não sei se isso é uma ação

mas me retorcendo com questões

até a ausência

o nada

da questão

eles me pressionaram

até a sufocação em mim

da ideia de corpo

e de ser um corpo,

e foi aí que eu senti o obsceno

e que

eu Peidei

de desrazão

e do excesso

e da revolta

da minha sufocação.

~

É que me espremiam

até o meu corpo

e até o corpo

e foi então

que eu fiz tudo explodir

porque no meu corpo

ninguém toca

~

\paren{A camisa é recolhida e amontoada no fim do corredor num flash ---
gralhas de Artaud --- percussão, todos se reúnem nas posições iniciais da
ferradura e compõe A R T A U D; entra a próxima e última letra do
nome\ldots{}}

\chapter{Conclusão}

\paren{Rimbaud traz uma~ Carta da sua 5ª~Vogal}

\section*{Ó}

\repl{brecht 1}

\mbox{E para que serviu ao senhor Seu Artaud essa transmissão radioativa?}


\repl{artaud rei momo}

Em princípio pra denúnciar um certo número de bostas sociais

oficialmente reconhecidas e recomendadas:

\paren{\mbox{Artaud Rei Momo vai pra mesa de autópsia e faz a elevação do esperma}}

Primeiramente --- essa emissão do esperma infantil

doado beneficientemente por crianças pra fecundação artificial

de fetos ainda por nascer

e que verão a luz do sol só daqui a um século, ou mais,

Segundamente --- pra denúnciar pra esse mesmo povo Americano

que ocupa toda a superfície do ``Velho Continente dos Índios'',

\mbox{uma ressurreição do imperialismo encouraçado que ``cobriu'' a América}

e que fez com que o povo Índio Antes de Colombo fosse execrado

por toda a humanidade até agora.

\paren{Artaud com o mapa da América Norte Centro Sul, denúncia o
imperialismo encouraçado da hora e do lugar}


\repl{brecht 2}

Terceiramente --- O Sr. está anunciando Seu Artaud,

umas coisas bem bizarras!


\repl{artaud rei momo}

\mbox{Quartamente --- Sim, estou dizendo uma coisa bizarra, é que os índios,}

\mbox{antes de Colombo, eram, ao contrário do que todos foram levados a crer,}

\mbox{um povo estranhamente civilizado, é que tinham uma civilização baseada}

justamente, no princípio exclusivo da crueldade.

\repl{brecht 3} 

Quintamente --- E o senhor sabe justamente o que é a crueldade?

\repl{artaud rei momo}

Sextamente --- Assim, eu não sei dizer.

Sétimamente --- Crueldade é extirpar pelo sangue e até o sangue deus,

deus,

o acaso besta da animalidade inconsciente humana, 

onde quer que se encontre.

\repl{brecht 4 }

Oitavamente --- o que é que o senhor quer dizer com isso?

\repl{artaud rei momo}

O que eu quero dizer com isso é que ser humano,

quando não seguram ele,

é um animal erótico,

há nele uma tremedeira inspirada,

uma pulsação

produtora de inumeráveis bichos sem nome,

que são as formas que os antigos povos terrenos

universalmente chamavam deus.

Isso deu no que se chama de espírito.

Ora, esse \emph{sprito} vindo dos Índios da América reaparece hoje,

em tudo quanto é lugar com poses científicas

que só acusam sua influência infecciosa mórbida,

\mbox{seu estado acusado de vício, de um vício que pulula doença, porque,}

podem rir à vontade, mas o que chamam de micróbios

é deus, 

e vocês sabem com o que os americanos e os russos fazem seus

atomos?

Com os micróbios de deus.

\repl{brecht 5}

Ô Seu Artaúd, o Sr. está surtando. Está maluco.

\repl{artaud}

Não estou surtando.

Eu não sou maluco.

Eu estou dizendo que reinventaram os micróbios afim de impor uma nova

ideia de deus.

Acharam um novo meio de relançar deus --- remasterizado ---

e de flagrar Ele na ação da sua nocividade microbiana,

fincando deus no coração,

lá onde é mais querido pelos homens

em forma de sexo doente,

nessa aparência sinistra de crueldade mórbida

que deus veste

sempre nas horas em que se diverte em tetanizar e endoidar a

humanidade, como faz agora.

\mbox{Ele usa o espírito de pureza de uma consciência que permaneceu cândida}

\mbox{como a minha, pra me asfixiar com todas as falsas aparências que Ele}

\mbox{espalha universalmente pelos espaços e é por isso que Artaud, o Rei}

Momo, pode incorporar o alucinado.

\paren{tambores}

\repl{brecht 6}

O que o Seu Artaud quer dizer com isso?

\repl{artaud rei momo}

Eu quero dizer que achei o jeito de acabar de uma vez por

todas com esse macaco;

e que se ninguém mais acredita em deus,

todos acreditam cada vez mais no homem.

\mbox{Então é o homem que precisa agora tomar a decisão de se emascular.}


\repl{brecht 7}

Como é que é?

\repl{artaud rei momo}

Capar

\repl{brecht 8 }

Como assim?

De qualquer ponto de \emph{afastamento}, que se examine,

o Sr. não passa de um maluco, um doido de pedra.

\repl{artaud rei momo}

Fazendo o ser humano passar, uma vez mais, a última, na mesa de autópsia

pra fazer sua anatomia de novo.


\paren{Artaud Rei Momo se despe até a pele e fica com seus orgãos
internos à mostra como Cenci}

Eu digo, pra refazer sua anatomia.

O homem está doente porque é mal construído.

É preciso tomar a decisão de pôr ele a nú,

pra lhe raspar esse animalculo

que coça mortalmente,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ deus \EP[2]

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e com deus

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ seus orgão

Se quiserem, podem me amarrar

mas não tem nada mais inútil do que um órgão

\paren{Artaud Rei Momo se deita na mesa de bruços, vê-se a flôr do
cancêr no seu ânus depois, se vira na posição funeral.}

Quando vocês tiverem feito um corpo sem orgãos,

aí vão ter livrado o ser humano dos seus automatismos

e devolvido sua verdadeira e Imortal liberdade.

Aí vocês vão lhe reensinar a dançar pelo avesso

como na loucura das danças de rua

e esse avesso

será o seu verdadeiro direito.


\paren{Tambores --- Iemanjá joga suas ondas no corpo de Artaud Rei Momo
que dança com o corpo sem orgãos do coro do público a canção da porra
louca. A ferradura com sangue, a mesa com a proveta do esperma, a
latinha de cocô; são iluminadas como uma istalação de um museu desta
idade da humanidade.}

\pagebreak
\mbox{}\vspace*{\fill}
\section*{CANTO DA PORRA LOUCA}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

ko embach

tu ur ja bella

ur ja bella

kou embach

~

kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pte

\end{center}
\mbox{}\vspace*{\fill}

\chapter{O samba das glossolalías}

\vspace*{-2\baselineskip}

\emph{a questão q se coloca}

\emph{se o deus existirá}

\emph{nesse circo atemporal}

\emph{tutuguri com marat}

\emph{justamente não sabemos}

\emph{é o nada}

\emph{o que será}

\emph{é o peido virtual}

\emph{que o corpo dançará}

\emph{sou a glossolalia mulata}

\emph{arlequim de prata}

\emph{nesse carnaval paulista}

\emph{recherche da fecalité}

\emph{sou artaud macunaíma}

\emph{momo kre puk té}

\emph{yemanjá salvá}

\emph{rimbaud namorá}

\emph{uzyna uzona alucinada}

\emph{sambando do avesso será o fim} \EP[6]

\emph{do juízo de deus}

\emph{pra dar um fim}

\emph{no juízo de deus}

\emph{o fim sem fim}

\emph{do juízo de deus} \hfill\textsc{antonin artaud}

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\mbox{}\vfill
Tradução e texto de encenação Catherine Hirsh, Zé Celso,\\ Marcelo
Drummond e Vadim Niktín escrito no Paraíso de\\ 22 de agosto a 3 de
setembro 1996 à Glauber Rocha e em\\ 03 de Março ás 18h \textsc{1º ensaio de
recrição da peça em} 2015\textbf{~}


\part[\mbox{“pra dar um fim no JUIZO de deus”, d'Antonin Artaud}]{“pra dar um fim no JUIZO de deus”, d'Antonin Artaud}

\chapter*{}

\mbox{}\vspace*{\fill}
\begin{center}
\emph{Tudo tem que ser organizado}

\emph{por um fio,}

\emph{justamente,}

\emph{numa sucessão}

\emph{fulminante}

Antonin Artaud
\end{center}
\mbox{}\vspace*{\fill}
%\href{mailto:betomettig@uol.com.br}{\emph{betomettig@uol.com.br}}
\pagebreak

\mbox{}\vfill
\begin{flushleft}
O Espaço do Teat(r)o Oficina já está bem incensado, e se abre ao
Público que entra pela Rua Jaceguay e encontra o Espaço já imantado
pela energia do murmúrio das Glossolaias Iniciais, à espera dos Sinais,
para dar Inicio ao Rito. Os Atores estão pelas Galerias Cercando o
Público q se acomoda n'elas e nos banquinhos colocados na Pista. Ao
Centro estão cobertos por um Tecido Mar onde IEMAIÁ Y Atoninho ARTAUD
estão se preparam para seu Parto. No Terceiro Sinal, começam á sair de
dentro aos poucos e tocando docemente inicialmente nos ferros até
crescer pra Fora com Intensidade.
\end{flushleft}

\chapter*{}
\section*{COROS PORRA IEMAIÁ Y ANTONINHO ARTAUD\break (NA BARRIGA DA MÃE MAR)}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pt e
\end{center}

\paren{TEMPESTADE, Iemaniá traz Artaud nas suas ondas e Pari seu Filho
Artaud, nos Mares de Marseiile das Jaceeguay 520, a \textsc{mar} continua
tempestuoso}

\repl{antoninho artaud}

Quem sou eu?

De onde venho?

basta que~~ diga meu nome,

como só eu o sei dizer,

e imediatamente vocês vão ver

meu corpo atual

se estilhaçar~ em mim

e se juntar

num novo corpo

no qual

vocês nunca mais

poderão me esquecer

\paren{profere o nome}

\repl{antonin artaud}

\paren{A TEMPESTADE REPERCUTE EM ESTILHAÇOS IMPULSIONANDO nas Danças de
Antonin Artaud saindo de Cena para a Rua, de Iemaniá q vai pro Jardim com
os Tarahumaras, dos~ COROS~ QUE desde das Galerias e vão,~ pro Jardim
dos Peyotes dos~ Taraumaras-Artaud Marat entre e se põe diante de sua
Privada com seu Jornal}

\chapter{Notícias do Dia}

\repl{marat}

\paren{olha o Espaço povoado de Público e se senta na Privada, em sua hora Sagrada, para~ ler o jornal do dia, acompanhado pelo Cello}

Fiquei sabendo ontem

devo estar atrasado

ou pode ser só um alarme falso,

uma dessas fofocas sujas

que espirram entre a pia e a privada, 

na hora de botar no vaso

a comida uma vez mais antropofagiada.

~

Fiquei sabendo ontem

de uma das práticas oficiais, 

das mais sensacionais

das escolas públicas americanas

\mbox{que fazem sem dúvida que esse país se acredite na cabeça do progresso.}

Parece que, entre os exames e provas a que submetem

uma criança que entra pela primeira vez na escola pública, 

há a chamada

prova do licor seminal

do esperma,

\paren{entra Antoninho adolescente em uniforme escolar ou de primeira
comunhão, com uma vela comprida na mão e é recebido pelo bedel
enfermeiro que traz uma proveta; o coro entoa o canto da porra louca}

\ldots{}esta prova, consistiria em pedir a esta criança recém-chegada

um pouco de sua porra

pra ser introduzida numa proveta

e ser mantida assim à disposição pra tentativas de inseminação
artificial que possam depois ser tentadas.

\paren{Antoninho vai para trás de um biombo com o frasco q lhe é
entregue pelo Enfermeiro}

\mbox{Porque cada vez mais os americanos sentem falta de braços e crianças}

isto é, não de operários, 

\mbox{mas de soldados, e eles querem a todo custo e por todos os meios possíveis}

fabricar e produzir soldados

visando a todas as guerras planetárias que poderão acontecer

\mbox{e que seriam destinadas a demostrar pela virtude massacradora da força}

a supremacia dos produtos americanos

e dos frutos do suor americano em todos os campos da atividade e do
dinamismo possível da força.

Porque é preciso produzir, 

é preciso por todos os meios possíveis de atividade

substituir a natureza em tudo o que ela possa ser substituída,

é preciso descobrir um campo maior pra inércia humana

é preciso que o operário tenha em que se empregar,

é preciso que novos campos de atividade sejam criados

\mbox{onde virá finalmente, o reinado de todos os falsos produtos fabricados}

todos os covers descartáveis sintéticos

onde a natureza beleza verdadeira, não tem mais o que fazer

e deve ceder de uma vez por todas e vergonhosamente sua posição

prá todos os triunfais produtos de reposição

onde a porra de todas as usinas de fecundação artificial

fará maravilhas

na produção de exércitos e encouraçados.

só produtos sintéticos até se fartar, 

no meio de vapores,

humores especiais da atmosfera, 

sobre eixos particulares das atmosferas

\mbox{extraídas sintética e estupradamente das resistências de uma natureza}

que da guerra só recebeu o medo.

E viva a guerra, não é?

Ou não é assim a guerra que os americanos prepararam

e que se prepara

passo a passo.

\mbox{Pra defender esta usinagem insensata contra todas as concorrências}

que não vão deixar de se levantar por todos os lados,

precisa -se:

soldados, exércitos, aviões, encouraçados, 

daí, a porra \paren{Antoninho Artaud, gozo, emitindo o semen}

em que os governos da América chegaram ao cúmulo de pensar.

\paren{Antoninho entrega á Enfermeira a proveta em que depositou seu
esperma, este deposita sobre uma mesa de autópsia no altar-palco}

E temos mais que um inimigo

que nos espiÓlha, meu filho,

nós, capitalistas natos

e entre esses inimigos

a Rússia dos Stalins

onde também não faltam braços armados.

Mas eu não imaginava os Americanos um povo tão guerreiro,

quem combate arrisca tomar porrada,

e eu vi, é verdade muito Americano na Guerra

mas eles sempre tem na frente deles,

exércitos imensos de Tanques, Aviões, Encouraçados,

que servem de Escudo.

Os Americanos e suas Máquinas. 

Eu vi demais, Máquinas combatendo

mas não ví,

só se foi no infinito, 

lá atrás

os homens que as conduziam.

\paren{\textbf{A Sonoplastía} coloca o ``Hino Americano''
tocado em Guitarra por Jimmy Hendrix, Artaud Marat caga numa latinha de
exame que Enfermeiro colhe e coloca na Mesa de Autópsia, se limpa com o
jornal q fica em sua mão.}

Diante do povo

que dá de comer aos seus cavalos, seus bois, seus burros

as últimas toneladas de morfina pura que ainda sobram, 

pra substituir por fumaça sintética, 

prefiro o povo que come da própria terra o delírio

de onde ele nasceu,

eu estou falando dos Taraumaras

comendo o Peiote do próprio chão

enquanto ele nasce, 

matando o sol

pra instalar o reino da noite preta

que estraçalha a cruz do espaço

pra que os espaços do espaço

nunca mais possam se encontrar

nem se cruzar

na Cruz

e agora vocês vão ver e ouvir~ \EP[1]

a dança do TUTUGURI


\chapter[Tutugurio rito do sol preto]{Tutugurio\break rito do sol preto}


\repl{artaud heliogabalo tutuguri}

O Rito do Sol Preto

Lá embaixo, no baixo da ladeira amarga,

cruelmente desesperada do coração,

se abre o círculo das seis cruzes

\paren{seis pinbins abraçados nos sóis pretos dos refletores juntos no
centro do espaço, no corredor --- seis Atuadores do Rito, erguem seis
cruzes e mergulham com elas sob a plateia debaixo das poltronas e se
encravam no chão.}

bem lá embaixo

como encravado na terra mãe

desencravado

\paren{As mulheres y homens que estavam deitadas levantam o dorso jogam o
pescoço prá tras e babam.}

do abraço imundo da mãe

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ que baba.

A terra do ouro preto

é único lugar úmido

nessa greta de rocha.

O Rito é que o novo sol

passe por sete pontos antes de explodir

no orifício da terra.

~

\paren{os sóis pretos dos pinbins em resistência começam á se ascender.}

~

E há seis humanos,

\paren{os humanos~ deitados erguem os punhos cerrados com cruzes.}

um pra cada sol

e um sétimo homem

que é o sol todo

cru

~~~~~~~~~~~~~ vestido de preto e de carne vermelha

~

Mas esse sétimo homem

é um Cavalo,

\paren{Artaud-Cavalo, dispara pelo~ Cimento em Torno da Madeira do Palco
Pista. Artaud}

Mas o Cavalo é o Sol

não o homem.

No despedaçamento de um tambor

e de uma trombeta longa estranha, 

\paren{Artadau Tutuguri Toca o Pistão-Sol}

os seis humanos

que estavam tombados

enrolados no raso da terra

brotam sucessivamente como girassóis,

não sóis

mas solos que giram,

lótus d'água, 

e a cada um que jorra

corresponde, o gongo cada vez mais escuro

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ ~~~~~~~~~~~~~ e surdo

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ do tambor

até que de repente se vê chegar a todo galope,

numa velocidade de vertigem

o último sol, 

o primeiro homem,

o cavalo preto com um

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ homem nu,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ absolutamente nu

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e virgem

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ em cima dele.

Tendo saltado, eles avançam em rodeiose

o cavalo com a carne sangrando endoidece

e pinoteia sem parar

no topo da rocha

até que os seis humanos

tenham acabado de cercar

completamente

as seis cruzes.

Ora, o tom maior do Rito é justamente

A ABOLIÇÃO DA CRUZ

Tendo acabado de girar

desplantam

as cruzes da terra

e o homem nu

em cima do cavalo~

arvora uma enorme ferradura

que temperou num corte com o seu sangue.

\paren{Sangue é retirado de um humano e colocado na Ferradura do
Cavaleiro Nú e os seis humanos~ \textbf{Descruzam as Seis Cruzes} em doze
tirsos um novo Sol Heliogabalo Explode-Durando}

\paren{xilofone}

\mbox{}\vspace*{\fill}
\section*{GOLOSOLALÍA DO DESCRUZAMENTO DA CRUZ}

\begin{center}

rada borsta

taborsta

rada borsta

santa pan

I
\end{center}
\mbox{}\vspace*{\fill}
~

%\repl{artaud monge}

\chapter{A busca da fecalidade}

\paren{Joana D'Arc refaz uma cruz e se levanta no Praticável, na frente
da Privada, d'onde vive as Falas do~ Monge que vai para o Altar-Mesa de
Autópsia e fareja o cheiro desta busca}

\repl{artaud monge}

Lá, onde cheira merda

cheira ser.

O homem podia muito bem não ter cagado,

não abrir a bolsa anal

mas escolheu cagar

assim como escolheu viver

em vez de consentir viver morto.

É que pra não fazer cocô

tinha que consentir

em não ser, 

mas ele não conseguiu se decidir a perder

o ser,

quer dizer, a morrer vivo.

Existe no ser

qualquer coisa particularmente tentadora pro homem

e esta \emph{`qualquer coisa'} é justamente

O COCÔ

\paren{O Monge abre em elevação a latinha de exame como se esguesse o
biscoitinho da hóstia}

Pra existir basta deixar ser

mas pra viver

é preciso ser alguém

e pra ser alguém

é preciso ter um OSSO, 

não ter medo de mostrar o osso

e, en passant

perder a carne.

\paren{carne in-osso yang}

O homem sempre gostou mais da carne

que da terra dos ossos. 

É que só tinha terra e madeira de osso

e ele teve que ganhar sua carne,

só tinha ferro e fogo

e merda nenhuma

e o homem teve medo de perder a merda

ou mais, \emph{desejou}: merda

e por ela sacrificou o sangue.

Pra ter merda, 

quer dizer, carne

onde só tinha sangue

e um ferro velho de osso

e onde não tinha nada pra ganhar em ser 

mas só, a vida pra perder

\chapter{Comunhão}

\section*{CORO DE MONJES E MONJAS}

\paren{Surgem nas extremiades da Pista, no Cimento Cantando estasiados o
Mantra da Comunhão}

~

o reche modo

to edire

di za

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ tau dari

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ do padera

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ coco~~~~~~~~

~

\paren{Entra Antoninho de Primeira a Comunhãomum Sírio e posta-se diante
do Altar para Comungar, o Monge~ oferece-lhe a Merda contida no
Recipiente, ele se assuta e prepara-se pra furgir}

Aí o homem

deu pra trás

e fugiu.

\paren{Antoninho foge, mas o \textbf{CORO DE MONGES} bestas o apanham}

Então os vermes, as bestas, comeram ele.

\paren{Antoninho reage}

Não foi um estupro \EP[2]

ele se entregou ao banquete obsceno.

\paren{Antoninho aceita y chama para seu Corpo o Coro de Monges}

Ele gostou disso

e também aprendeu

a se fazer de besta

e a comer seu rato

delicadamente.

\paren{Antoninho tira do sexo, u rato, e oferece ao Público e o Monge
oferece o Cocô contido no Vasilhame ao Público, o Coro de Monges Canta
a Comunhão}

\repl{monjes e monjas}

\paren{Cantam em Extase, a Gossolalía Sacra do Cocô}

~

o reche modo

to edire

di za

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ tau dari

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ do padera

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ ~~~~~~~~~coco~~~~

~

\repl{monge}

\paren{diante da reacão do Público}

E de onde vem essa ojeriza pela sujeira?

Do mundo não estar formado ainda

ou do homem ter apenas uma ideiazinha do mundo

que quer manter eternamente?

Isso vem de que o homem um belo dia

\paren{yang}

se prendeu

~~~~~~~~~~~~~ numa ideia do mundo.

dois caminhos se abriam á ele: o do infinito fora, 

o do infimo dentro.

E ele escolheu o ínfimo dentro

onde só tem que espremer

\paren{O Coro se abaixa fazendo força pra fazer Cocô, até a posição de
Cócoras do Sertanejo}

o seu rato

a língua, 

o ânus

ou a glande.

E deus, o próprio deus apressou o movimento.

Deus é um ser?

Se for, é merda.

Se não for, não é.

Ora, ele não é

a não ser como vazio que avança com todas as suas formas

em que a mais perfeita encenação

é a da marcha de uma penca incalculável de chatos, de piolhos.

\chapter{O coro de monges vira coro de piolhos}

\paren{Vira um Coro deus, a Sonoplastía ou o Cello Criam~ uma
Musica adivina acomapnhando sua trajetória de \textbf{Piolhos
Coçando-se,~} trazendo presa, Joana D'Arc até o Monge. Chegando-se
deitam-se no Chão, fazendo um Circulo em torno de Joana.\\
Monge e Joana, se encaram comovidos, o Monge traz uma Cruz q
estava colocada na Parede na Frente da Mesa de Autópsia, e oferece á
Joana comovidamente. Monge se coça e vai catar um piolho na cabeça de
Joana D'Arc então ~\textbf{O Barbeiro} entra e tosa Joana D'Arc}


\repl{joana d'arc}

\paren{em prantos}

``O Sr. está pirado Seu Artaud? E a missa?''

\repl{monge}

Eu Renego o Batismo e a Missa.

Não existe ato humano 

que no plano Erótico interno

seja mais pernicioso que a descida

desse auto apelidado Jesucristo

nos altares.

Não vão acreditar em mim

e já estou vendo daqui o público sacudindo os ombros

mas o dito cristo é aquele que

\paren{Na Palavra ``Cristo'', os Monges abrem os Braços como Crucificados}

diante do piolho deus

aceitou viver sem corpo

enquanto um exército de homens

descia da cruz,

\paren{Reação dos Monges em dança sutíl e interios dos Corpos descendo das Cruzes}

onde deus acreditava ter pregado todos eles há muito tempo,

se rebelaram

e armado com ferros,

sangue,

fogo e ossos

avançam injuriando o Invisível

pra dar um um no JUÍZO de deus.

\paren{Joana D'Arc tosada é levada, pelo exército do Coro, para a
fogueira de Pinbins do Sol de Heliogabalo; onde queimada gira abolindo a
cruz gozando}

\repl{coro de monges}

\paren{LIBERTOS DA CRUZ, EM CIRCULOS~ SACRÍLEGOS PROFERE AS GLOSSOLALÍAS
PRA QUE JOANA QUEIME E SE LIBERTE}

\begin{center}
ratara ratara ratara

atara tatara rana

otara otara katara

otara retara kana

ortura ortura konara

kokona kokona koma

kurbura kurbura kurpura

kurbata kurbata keyna

Pesti anti-pestantum putara

Pesti anti-pestantum putra
\end{center}

\paren{JOANA SE LIBERTA NO FOGO DE SEU CORPO DA CRUZ E O CORO DE MONGES
DERVICHA REPETINDO A GLOSSOLALÍA ANTERIOR EM DOCE GLÓRIA DA ANARQUIA
COROADA}

\begin{center}
ratara ratara ratara

atara tatara rana

otara otara katara

otara retara kana

ortura ortura konara

kokona kokona koma

kurbura kurbura kurpura

kurbata kurbata keyna

Pesti anti-pestantum putara

Pesti anti-pestantum putra
\end{center}

\textsc{u}

\repl{artaud beatrice cenci}

\paren{entra da Porta da Rua Jaceguay fugida do Hospício}


\repl{artaud beatrice cenci}

\paren{\mbox{profere glossolalias~ agudas --- ver na gravaçãodo Programa Radiofônico}}

\begin{center}
priur

fantiasch

tru

stru

strastsa

tas belle

tasbelli

ta

fra

la

la
\end{center}

A QUESTÃO QUE SE COLOCA\ldots{}

O que é grave

é que sabemos

que depois da ordem deste mundo

existe outra.

Qual é?

Não sabemos.

O número e a ordem de suposições possíveis

neste dominio

é justamente

o infinito!

\paren{Beatrice avança com camisa}

E o que é o infinito?

Justamente. Não sabemos!

~

É uma palavra que usamos

pra indicar

a abertura

da nossa consciência

pra possibilidade desmedida, 

inclassificável e desmedida.

~

\paren{Beatrice avança mais no corredor}

~

E justamente, o que é a consciência?

Justamente.

Não sabemos.

É o nada.

Um nada

que usamos

pra dizer

quando não sabemos alguma coisa

do lado

que não sabemos

e então

dizemos

consciência,

do lado da consciência

mas há cem mil outros lados!

E então?

Parece que a consciência

está plugada

em nós

no desejo sexual

e na fome.

mas podia

muito bem

não estar plugada

neles~

~

Dizem, 

pode-se dizer, 

há quem diga

que a consciência

é um apetite

o apetite de viver

e imediatamente

ao lado do apetite de viver

é o apetite da comida

que nos vem imediatamente á mente;

como se não houvesse gente que come

sem o mínimo apetite;

e que tem fome.

Porque isso

também existe:

ter fome

sem apetite;

e então?

\paren{Beatrice avança}

Então

o espaço da possibilidade

foi-me apresentado

um dia

como um grande peido

que eu preciso soltar;

mas nem o espaço

nem a possibilidade

eu sabia justamente o que fossem

e eu nem sentia necessidade de pensar nisso,

eram palavras

inventadas pra definir coisas

que existiam

ou não existiam

diante da

urgência impaciente

de uma necessidade:

sumir com a ideia,

a ideia e seu mito

e no seu lugar fazer reinar

a manifestação tronitoante

dessa necessidade explosiva:

dilatar o corpo da minha noite interna,

\paren{diante da Arvore, o Cello busca notas Baixas}

do nada interno do meu eu

que é noite,

nada,

irreflexão,

mas que é afirmação explosiva

de que há

alguma coisa

pra dar passagem:

meu corpo.

Mas francamente, 

reduzir meu corpo

a esse gás fedido?

dizer que tenho um corpo

porque tenho um gás fedorento

que se forma

no dentro de mim?

\ldots{}Não sei

mas sei que

~~~~~~ o espaço,

~~~~~~ o tempo, 

~~~~~~ a dimensão,

~~~~~~ o futuro,

~~~~~~ o destino

~~~~~~ o vir a ser,

~~~~~~ o ser, 

~~~~~~ o não-ser, 

~~~~~~ o eu, 

~~~~~~ o não-eu

não são nada para mim;

mas tem uma coisa

que é alguma coisa,

uma única coisa

que é alguma coisa,

e que eu sinto

no que essa coisa quer

SAIR:

a presençada minha dor

de corpo;

a presença

ameaçadora,

nunca sossegadora

do meu

corpo;

\paren{O Coro de Enfermeiros, abre a Camisa de Força com Mangas Largas
Imensas, para amarrar Beatriz, tenta colocar a Camisa, mas não
conseguinto estremem, Beatrice com os Panos}

e com quanto mais força me espremem com questões

e por mais que eu negue todas as questões

chega um ponto

em que eu me vejo forçado \EP[3]

a dizer não,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ NÃO AO NÃO

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ NÃO À NEGOCIAÇÃO

e esse ponto

é quando me pressionam,

quando me apertam

e me ordenham

até sair

de mim

alimento

meu alimento

e o leite de vocês, (\emph{do espetáculo trabalhado, posto pra fora no dia})

e então o que fica?

Fico eu sufocada;

e não sei se isso é uma ação

mas me retorcendo com questões

até a ausência

o nada

da questão

eles me pressionaram

até a sufocação em mim

da ideia de corpo

e de ser um corpo,

e foi aí que eu senti o obsceno

e que

eu Peidei!

Peidei!!

\paren{O Som do Peido, deve ser mais de um Gongo que Ecoa, como os de
Varése, seguido de outros que mixam por cima um do outro até irem se
calando no Horizonte do Espaço Infinoto}

de desrazão

e do excesso

e da revolta \EP[1]

da minha sufocação.

~

É que me espremiam

até o meu corpo

e até o corpo

e foi então

que eu fiz tudo explodir

\paren{Mais Explosões Sonóras de Peidos Atômicos}

porque no meu corpo

ninguém toca

\paren{Beatrice Cenci Artaud some no Terreno do Entorno com Gritos de
Gralha e os Tambores Peidantes vão até ser declarada a Conclusão}

Ó

\chapter{Conclusão}

\repl{artaud momo}

\paren{Artaud Momo vai pra mesa de autópsia}

\repl{brecht -- 1}

\mbox{E para que serviu ao senhor Seu Artaud essa transmissão radioativa?}

\repl{artaud momo}

Em princípio pra denúnciar um certo número

de bostas sociais,

oficialmente reconhecidas e recomendadas:

\paren{Artaud Momo, entrega o Frasco com o Cocô pro Enfermeiro}

Primeiramente --- essa emissão do esperma infantil doado beneficientemente
por crianças

pra fecundação artificial de fetos, ainda por nascer

e que verão a luz do sol

só daqui a um século, ou mais\ldots{}

\paren{Entrega o Frasco com o Esperma para o Enfermeiro.}

Segundamente --- pra denúnciar pra esse mesmo povo Americano

que ocupa toda a superfície do ``Velho Continente dos Índios'',

a ressurreição do imperialismo encouraçado

que ``cobriu'' a América

e que fez com que o povo Índio

Antes de Colombo \EP[1]

fosse execrado por toda a humanidade, até agora.

\repl{brecht -- 2}

Terceiramente --- O Sr. está anunciando Seu Artaud, umas coisas bem bizarras!

\repl{artaud momo}

\mbox{Quartamente --- Sim, estou dizendo uma coisa bizarra, é que os índios,}

antes de Colombo, eram,

ao contrário do que todos foram levados a crer,

um povo estranhamente civilizado,

é que tinham uma civilização baseada

justamente,

no princípio exclusivo da crueldade.

\repl{brecht -- 3}

Quintamente --- E o senhor sabe justamente o que é Crueldade?

\repl{artaud momo}

Sextamente --- Assim, eu não sei dizer.

Sétimamente --- Crueldade é extirpar pelo sangue e até o sangue deus,

deus,

o acaso besta da animalidade inconsciente humana, 

onde quer que se encontre.

\paren{Artaud entrega ao Enfemeiro o Sangue da Mesa}

\repl{brecht -- 4}

Oitavamente --- o que é que o senhor quer dizer com isso?

\repl{artaud momo}

O que eu quero dizer com isso é que ser humano, quando não seguram ele,

é um animal erótico,

há nele uma tremedeira inspirada,

uma pulsação

produtora de inumeráveis bichos sem nome,

que são as formas que os antigos povos terrenos universalmente, chamavam deus.

Isso deu no que se chama de \textit{\textsc{espírito!}}

Ora, esses \emph{bichos} vindo dos Índios da América reaparecem hoje,

em tudo quanto é lugar, com Poses Científicas,

que só acusam sua influência infecciosa mórbida,

seu estado acusado de vício,

de um vício onde pulula doença,

porque, podem rir à vontade,

mas o que chamam de micróbios

é deus, 

e vocês sabem com o que os americanos, russos, francêses, inglese,
israelitas, ~fazem seus atomos?

Com os micróbios de deus.

\repl{brecht -- 5}

Ô Seu Artaúd, o Sr. está surtando. Está maluco.

\repl{artaud}

Não estou surtando.

Eu não sou maluco.

Eu estou dizendo que reinventaram os micróbios

afim de impor

uma nova ideia de deus.

Acharam um novo meio de relançar deus --- remasterizado ---

e de flagrar Ele

na ação da sua nocividade microbiana,

fincando deus

no coração,

lá onde é mais querido pelos homens

em forma de sexo doente,

nessa aparência sinistra de crueldade mórbida

que deus veste

sempre nas horas em que se diverte em tetanizar

e endoidar a humanidade,

como faz agora.

Ele usa o espírito de pureza de uma consciência

que permaneceu cândida como a minha,

pra me asfixiar com todas as falsas aparências

que Ele espalha universalmente pelos espaços

e é por isso que Artaud, o Momo,

pode incorporar ``\emph{O ALUCINADO}''

\paren{tambores}

\repl{brecht -- 6}

O que o Seu Artaud quer dizer com isso?

\repl{artaud momo}

Eu quero dizer que achei o jeito de acabar de uma vez por todas

com esse macaco;

e que se ninguém mais acredita em deus,

todos acreditam cada vez mais no homem.

Então é o homem

que precisa agora tomar a decisão

de se emascular.

~

\repl{brecht -- 7}

Como é que é?

\repl{artaud momo}

Capar

\repl{brecht -- 8}

Como assim? \EP[3]

De qualquer ponto de \emph{afastamento,}

que se examine,

o Sr. não passa de um maluco, um doido de pedra.

\repl{artaud momo}

Fazendo o homem passar, uma vez mais, a última, na mesa de autópsia pra
fazer sua anatomia de novo.


\paren{Artaud Rei começa a querer se deitar na Mesa de Autópsia, \textbf{o\\
Enfermeiro, levante a Grade de Proteção da Mesa}}

Eu digo, pra refazer sua anatomia.

O homem está doente porque é mal construído.

É preciso tomar a decisão de pôr ele a nú,

pra lhe raspar esse animalculo

\paren{colhe o Cabelo de Joana da Mesa, que passa pro Enfermeiro}

que coça mortalmente,

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ deus

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ e com deus

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ seus orgão

Se quiserem, podem me amarrar

mas não tem nada mais inútil do que um órgão

~(Artaud Rei Momo se deita na Mesa)

Quando vocês tiverem feito um corpo sem orgãos,

vão ter livrado a humanidade ~dos seus automatismos

e devolvido sua verdadeira e Imortal liberdade.

Aí vocês vão lhe reensinar a dançar

pelo avesso

como na loucura das danças de rua

e esse avesso

será o seu verdadeiro direito.

\paren{Tambores e Trumpetes de Frevo, trazem a Dança da Loucura das
Ruas, com muita ALEGRIA. O Coro escorrega ds Galerias,
\textbf{IEMANIÁ} joga suas ondas de mar no corpo de Artaud Momo. Todos
dançam com o corpo sem orgãos do Público e de TUDO. Cantando o
\emph{Krée Puc te}, a \emph{Porra Louca, em FREVO FERVENDO AO ABESSO}}

\section*{FREVO DA PORRA LOUCA}

\begin{center}
kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pt

e

kré puc te

kré puk te

pek li le

kre pec ti le

e kruk

pt

e
\end{center}

\pagebreak

\section*{OS TAMBBORES MUNDAM O RITMO PRA SAMBA --- O CORO DE JUNTA PRA
CANTAR ~SAMBA DAS GLOSSOLALÍAS}

\emph{a questão q se coloca}

\emph{se o deus existirá}

\emph{nesse circo atemporal}

\emph{tutuguri com marat}

\emph{justamente não sabemos}

\emph{é o nada}

\emph{o que será}

\emph{é o peido virtual}

\emph{que o corpo dançará}

\emph{sou a glossolalia mulata}

\emph{arlequim de prata}

\emph{nesse carnaval paulista}

\emph{recherche da fecalité}

\emph{sou artaud macunaíma}

\emph{momo kre puk té}

\emph{yemanjá salvá}

\emph{rimbaud namorá}

\emph{uzyna uzona alucinada}

\emph{sambando do avesso será o fim}

\emph{do juízo de deus}

\emph{pra dar um fim}

\emph{no juízo de deus}

\emph{o fim sem fim}

\emph{do juízo de deus}

\textbf{~}\emph{pour en finir avec le Jugement de Dieu}

de ANTONIN ARTAUD

\chapter*{}
\mbox{}\vfill
\begin{flushleft}
Tradução de Catherine Hirsh,
Zé Celso, Marcelo Drummond e Vadim Niktín escrito no Paraïso de 22 de
agosto a 3 de setembro 1996, reintepretado para estes tempos de
\emph{Kréép e Krupt} ~desde 3 de Março até a Estreia em 21 de Março de
2015 e sempre mais q no Ar, na Terra, no Fogo y n'Água
\end{flushleft}
